msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: napari\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2021-04-23 19:01-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2021-04-24 02:09\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Chinese Simplified\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.9.0\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: napari\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 443044\n"
"X-Crowdin-Language: zh-CN\n"
"X-Crowdin-File: /[goanpeca.napari-language-packs] main/napari/locale/napari.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 12\n"
"Language: zh_CN\n"

#: napari/layers/shapes/_shapes_models/_polgyon_base.py:71
msgid "Shape needs at least two vertices, {number} provided."
msgstr "形状至少需要两个垂直， {number}"

#: napari/layers/shapes/_shapes_models/ellipse.py:76
msgid "Data shape does not match a ellipse. Ellipse expects four corner vertices, {number} provided."
msgstr "数据形状与椭圆不匹配。椭圆需要四个角度，提供 {number}。"

#: napari/layers/shapes/_shapes_models/line.py:61
msgid "Data shape does not match a line. A line expects two end vertices, {number} provided."
msgstr "数据形状与一条线不匹配。一条线需要两个端垂直，提供 {number}。"

#: napari/layers/shapes/_shapes_models/rectangle.py:68
msgid "Data shape does not match a rectangle. Rectangle expects four corner vertices, {number} provided."
msgstr "数据形状与矩形不匹配。矩形需要四个角垂直，提供 {number}。"

#: napari/layers/shapes/_shapes_models/shape.py:346
msgid "Axis not recognized, must be one of \"{{0, 1}}\""
msgstr "轴不被承认，必须是 \"{{0, 1}}\""

#: napari/layers/shapes/_shapes_models/shape.py:400
msgid "mask shape length must either be 2 or the same as the dimensionality of the shape, expected {expected} got {received}."
msgstr "遮罩形状长度必须是2或与形状的尺寸相同。期望 {expected} 得到 {received}。"

#: napari/layers/image/experimental/_octree_slice.py:92
msgid "Octree level {index} is not in range(0, {num_levels})"
msgstr "Octree 级别 {index} 不在范围(0, {num_levels})"

#: napari/layers/image/experimental/_octree_slice.py:137
msgid "Invalid octree level {index}"
msgstr "无效的 octree 级别 {index}"

#: napari/layers/image/experimental/octree.py:66
msgid "Data of shape {shape} resulted no octree levels?"
msgstr "形状 {shape} 的数据未产生octree水平？"

#: napari/layers/image/experimental/octree.py:116
msgid "Level {level_index} is not in range(0, {top})"
msgstr "等级 {level_index} 不在范围(0, {top})"

#: napari/layers/image/experimental/octree.py:403
msgid "Multiscale data has downsampling ratio of {ratio}, expected 2."
msgstr "多尺寸数据下方取样率为 {ratio}, 预期为 2。"

#: napari/layers/image/experimental/octree_image.py:223
msgid "Octree level {level} is negative."
msgstr "Octree 级别 {level} 为负值。"

#: napari/layers/labels/_labels_constants.py:71
msgid "circle"
msgstr "圆圈"

#: napari/layers/labels/_labels_constants.py:72 napari/layers/points/_points_constants.py:91
msgid "square"
msgstr "正方形"

#: napari/layers/labels/_labels_constants.py:77
msgid "auto"
msgstr "auto"

#: napari/layers/labels/_labels_constants.py:78
msgid "direct"
msgstr "直接的"

#: napari/layers/labels/labels.py:252 napari/layers/labels/labels.py:606
msgid "enter paint or fill mode to edit labels"
msgstr "输入涂料或填充模式以编辑标签"

#: napari/layers/labels/labels.py:401
msgid "Only integer types are supported for Labels layers, but data contains {data_level_type}."
msgstr "标签图层只支持整数类型，但数据包含 {data_level_type}。"

#: napari/layers/labels/labels.py:427
msgid "the number of items must be equal for all properties"
msgstr "项目数量必须等于所有属性"

#: napari/layers/labels/labels.py:469
msgid "cannot reduce selected label below 0"
msgstr "无法减少选中的标签小于0"

#: napari/layers/labels/labels.py:507
msgid "Unsupported Color Mode"
msgstr "不支持的颜色模式"

#: napari/layers/labels/labels.py:532 napari/layers/labels/labels.py:549
msgid "The square brush shape is deprecated and will be removed in version 0.4.9. Afterward, only the circle brush shape will be available, and the layer.brush_shape attribute will be removed."
msgstr "方形笔刷形状已废弃，将在版本 0.4.9 中删除。 然后，只有圆形画笔形状可用，图层.画笔属性将被删除。"

#: napari/layers/labels/labels.py:610
msgid "hold <space> to pan/zoom, click to pick a label"
msgstr "按住 <space> 来画面/缩放，点击选择标签"

#: napari/layers/labels/labels.py:623
msgid "hold <space> to pan/zoom, hold <shift> to toggle preserve_labels, hold <control> to fill, hold <alt> to erase, drag to paint a label"
msgstr "按住 <space> 键/缩放，按住 <shift> 键切换预设标签，按住 <control> 键填充，按住 <alt> 键擦除，拖动以绘制标签"

#: napari/layers/labels/labels.py:630
msgid "hold <space> to pan/zoom, click to fill a label"
msgstr "按住 <space> 来画面/缩放，点击来填写标签"

#: napari/layers/labels/labels.py:643
msgid "hold <space> to pan/zoom, drag to erase a label"
msgstr "按住 <space> 来画面/缩放，拖动以擦除标签"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:287 napari/_qt/layer_controls/qt_points_controls.py:225 napari/layers/labels/labels.py:648 napari/layers/points/points.py:1120 napari/layers/shapes/shapes.py:1495
msgid "Mode not recognized"
msgstr "无法识别模式"

#: napari/layers/labels/labels.py:774
msgid "Contours are not displayed during 3D rendering"
msgstr "3D 渲染过程中不显示轮廓。"

#: napari/layers/labels/labels.py:1082
msgid "[No Properties]"
msgstr "[没有属性 ]"

#: napari/layers/tracks/_track_utils.py:205
msgid "track vertices should be a NxD array"
msgstr "曲目顶点应该是 NxD 数组"

#: napari/layers/tracks/_track_utils.py:210
msgid "track vertices should be 4 or 5-dimensional"
msgstr "轨道顶点应该是 4 或 5 度"

#: napari/layers/tracks/_track_utils.py:220
msgid "track id must be an integer"
msgstr "曲目ID必须是整数"

#: napari/layers/tracks/_track_utils.py:225
msgid "track timestamps must be greater than zero"
msgstr "曲目时间戳必须大于0"

#: napari/layers/tracks/_track_utils.py:234
msgid "tracks should be ordered by ID and time"
msgstr "曲目应按ID和时间排序"

#: napari/layers/tracks/_track_utils.py:249
msgid "the number of properties must equal the number of vertices"
msgstr "属性的数量必须等于顶点数"

#: napari/layers/tracks/_track_utils.py:277
msgid "graph node {node_idx} not found"
msgstr "未找到图形节点 {node_idx}"

#: napari/layers/tracks/_track_utils.py:345
msgid "Property {color_by} not found"
msgstr "未找到属性 {color_by}"

#: napari/layers/tracks/tracks.py:385
msgid "Previous color_by key {key!r} not present in new properties. Falling back to track_id"
msgstr "以前的 {key!r} 键不存在于新属性中。退回到track_id"

#: napari/layers/tracks/tracks.py:470
msgid "{color_by} is not a valid property key"
msgstr "{color_by} 不是一个有效的属性密钥"

#: napari/layers/tracks/tracks.py:489
msgid "Colormap {colormap} not available"
msgstr "颜色表 {colormap} 不可用"

#: napari/layers/surface/surface.py:157
msgid "Surface data tuple must be 2 or 3, specifying verictes, faces, and optionally vertex values, instead got length {length}."
msgstr "表面数据管必须是 2 或 3, 指定顶点、面部和可选顶点值，而不是获得长度 {length}。"

#: napari/layers/surface/surface.py:203
msgid "Surface data tuple must be 2 or 3, specifying vertices, faces, and optionally vertex values, instead got length {data_length}."
msgstr "表面数据管必须是 2 或 3, 指定垂直、面和可选顶点值，而不是获得长度 {data_length}。"

#: napari/layers/surface/surface.py:318
msgid "Assigning multiple values per vertex after slicing is not allowed. All dimensions corresponding to vertex_values must be non-displayed dimensions. Data will not be visible."
msgstr "切割后不允许分配每个顶点的多个值。与顶点值相对应的所有尺寸必须是非显示尺寸。数据将不可见。"

#: napari/layers/shapes/_shape_list.py:152
msgid "{attribute}_color must have shape ({n_shapes}, 4)"
msgstr "{attribute}_颜色必须有形状({n_shapes}, 4)"

#: napari/layers/shapes/_shape_list.py:248
msgid "shape must be subclass of Shape"
msgstr "形状必须是形状的子类"

#: napari/layers/shapes/_shape_list.py:490
msgid "{shape_type} must be one of {shape_classes}"
msgstr "{shape_type} 必须是 {shape_classes} 的一个"

#: napari/layers/shapes/_shapes_utils.py:403
msgid "Data shape does not match expected `[4, D]` shape specifying corners for the rectangle"
msgstr "数据形状与矩形指定角落的预期`[4, D]` 形状不匹配"

#: napari/layers/shapes/_shapes_utils.py:498
msgid "Data shape does not match expected `[4, D]` shape specifying corners for the ellipse"
msgstr "数据形状与指定椭圆的角落的预期`[4, D]` 形状不匹配"

#: napari/layers/shapes/shapes.py:337
msgid "Shape dimensions must be equal to ndim"
msgstr "形状尺寸必须等于 ndim"

#: napari/layers/points/points.py:329 napari/layers/shapes/shapes.py:407
msgid "text should be a string, array, or dict"
msgstr "文本应该是一个字符串、数组或dict"

#: napari/layers/shapes/shapes.py:452 napari/layers/shapes/shapes.py:1454
msgid "enter a selection mode to edit shape properties"
msgstr "输入编辑形状属性的选择模式"

#: napari/layers/points/points.py:505 napari/layers/shapes/shapes.py:626
msgid "property used for face_color dropped"
msgstr "用于Facebook颜色丢弃的属性"

#: napari/layers/points/points.py:524 napari/layers/shapes/shapes.py:638 napari/layers/vectors/vectors.py:314
msgid "property used for edge_color dropped"
msgstr "用于边缘颜色丢弃的属性"

#: napari/layers/points/points.py:919 napari/layers/shapes/shapes.py:931
msgid "_{attribute}_color_property was not set, setting to: {new_color_property}"
msgstr "_{attribute}_color_property 未设置，设置为： {new_color_property}"

#: napari/layers/shapes/shapes.py:940
msgid "There must be a valid Shapes.properties to use {color_mode}"
msgstr "必须有一个有效的 Shapes.properties 才能使用 {color_mode}"

#: napari/layers/points/points.py:941 napari/layers/shapes/shapes.py:953 napari/layers/vectors/vectors.py:526
msgid "selected property must be numeric to use ColorMode.COLORMAP"
msgstr "所选属性必须是数字才能使用 ColorMode.COLORMAP"

#: napari/layers/shapes/shapes.py:1325 napari/layers/utils/color_manager_utils.py:47
msgid "face_color should be the name of a color, an array of colors, or the name of an property"
msgstr "约束面颜色应该是颜色的名称、颜色数组或属性的名称"

#: napari/layers/shapes/shapes.py:1460
msgid "hold <space> to pan/zoom, press <{BACKSPACE}> to remove selected"
msgstr "按住 <space> 可画面/缩放，按 <{BACKSPACE}>移除选定的"

#: napari/layers/points/points.py:1103 napari/layers/points/points.py:1110 napari/layers/shapes/shapes.py:1469 napari/layers/shapes/shapes.py:1478
msgid "hold <space> to pan/zoom"
msgstr "按住 <space> 来画面/缩放"

#: napari/layers/shapes/shapes.py:1488
msgid "hold <space> to pan/zoom, press <esc> to finish drawing"
msgstr "按住 <space> 来画面/缩放，按 <esc> 来完成绘画"

#: napari/layers/shapes/shapes.py:1865
msgid "the number of properties must equal the number of shapes"
msgstr "属性的数量必须等于形状的数量"

#: napari/layers/shapes/shapes.py:2276
msgid "expand_shape is deprecated and will be removed in version 0.4.9. It should no longer be used as layers should will soon not know which dimensions are displayed. Instead you should work with full nD shape data as much as possible."
msgstr "扩展形状已废弃，并将在版本 0.4.9 中删除。 它不应再被用作层，不应很快就会知道显示了哪些层面。 相反，你应该尽可能使用完整的 nD 形状数据。"

#: napari/layers/utils/_link_layers.py:74
msgid "Cannot link attributes that are not shared by all layers: {extra}. Allowable attrs include:\n"
"{valid_attrs}"
msgstr "无法链接并非所有图层共享的属性： {extra}。可允许的景点包括：\n"
"{valid_attrs}"

#: napari/layers/utils/_link_layers.py:136
msgid "Must provide at least one layer to unlink"
msgstr "必须提供至少一个图层才能取消链接"

#: napari/layers/utils/_link_layers.py:194
msgid "``layers`` iterable must have at least one layer"
msgstr "可迭代的 ``layer`` 必须至少有一个图层"

#: napari/layers/utils/_text_utils.py:44
msgid "view_data should be a numpy array or list when using Anchor.CENTER"
msgstr "当使用 Anchor.CENTER 时，view_data 应该是一个数字数组或列表"

#: napari/layers/utils/_text_utils.py:141
msgid "view_data should be a numpy array or list"
msgstr "view_data 应该是一个 numpy 数组或列表"

#: napari/layers/utils/_text_utils.py:189
msgid "Number of text elements ({length}) should equal the length of the data ({n_text})"
msgstr "文本元素的数量 ({length}) 应该等于数据长度({n_text})"

#: napari/layers/utils/color_manager.py:66
msgid "color_properties dictionary should have keys: name, values, and optionally current_value"
msgstr "color_properties 字典应该有密钥：名称、值和可选当前值"

#: napari/layers/utils/color_manager.py:76
msgid "color_properties should be None, a dict, or ColorProperties object"
msgstr "color_properties 应该是无、 dict 或 ColorProperties 对象"

#: napari/layers/utils/color_manager.py:485
msgid "if color_properties is a string, it should be a property name"
msgstr "如果颜色属性是字符串，它应该是属性名称"

#: napari/layers/utils/color_transformations.py:45
msgid "The provided {elem_name} parameter contained illegal values, resetting all {elem_name} values to {default}."
msgstr "提供的 {elem_name} 参数包含非法值，将所有 {elem_name} 值重置为 {default}。"

#: napari/layers/utils/color_transformations.py:60
msgid "The provided {elem_name} parameter has {length} entries, while the data contains {num_entries} entries. Setting {elem_name} to {default}."
msgstr "提供的 {elem_name} 参数包含 {length} 条条目，而数据包含 {num_entries} 条目。设置 {elem_name} 到 {default}。"

#: napari/layers/utils/color_transformations.py:137
msgid "The number of supplied colors mismatch the number of given data points. Length of data is {num_entries}, while the number of colors is {length}. Color for all points is reset to white."
msgstr "提供的颜色数量与给定数据点数量不匹配。 数据长度为 {num_entries}，颜色数量为 {length}。所有点的颜色都重置为白色。"

#: napari/layers/utils/stack_utils.py:102
msgid "Error adding multichannel image with data shape {data_shape!r}.\n"
"Requested channel_axis ({channel_axis}) had length {n_channels}, but the '{key}' argument only provided {i} values. "
msgstr "使用数据形状 {data_shape!r}添加多通道图像时出错。\n"
"请求的通道轴({channel_axis}) 长度为 {n_channels}, 但'{key}' 参数只提供了 {i} 值。 "

#: napari/layers/utils/stack_utils.py:159
msgid "The image needs more than 2 dimensions for splitting"
msgstr "图像需要超过 2 个尺寸才能拆分"

#: napari/layers/utils/stack_utils.py:167
msgid "Can't split along axis {axis}. The image has {num_dim} dimensions"
msgstr "无法沿坐标轴拆分 {axis}。图像尺寸 {num_dim}"

#: napari/layers/utils/stack_utils.py:235
msgid "images list is empty"
msgstr "图像列表为空"

#: napari/layers/utils/text.py:217
msgid "opaque blending mode is not allowed for text. setting to translucent."
msgstr "文本不允许透明混合模式。设置为半透明模式。"

#: napari/layers/vectors/_vector_utils.py:35
msgid "Vector data of shape {shape} is not supported"
msgstr "形状 {shape} 的矢量数据不被支持"

#: napari/layers/points/points.py:572 napari/layers/vectors/vectors.py:336
msgid "the number of properties must equal the number of points"
msgstr "属性的数量必须等于点数"

#: napari/layers/vectors/vectors.py:504
msgid "edge_color property was not set, setting to: {color_property}"
msgstr "edge_颜色属性未设置，设置为： {color_property}"

#: napari/layers/vectors/vectors.py:513
msgid "There must be a valid Points.properties to use {edge_color_mode}"
msgstr "必须有一个有效的 Points.properties 才能使用 {edge_color_mode}"

#: napari/layers/image/_image_utils.py:68
msgid "Input data should be an array-like object, or a sequence of arrays of decreasing size. Got arrays of single shape: {shape}"
msgstr "输入数据应该是一个数组式对象，或者是一个缩减大小的数组。单个形状的数组： {shape}"

#: napari/layers/image/_image_utils.py:76
msgid "Input data should be an array-like object, or a sequence of arrays of decreasing size. Got arrays in incorrect order, shapes: {shapes}"
msgstr "输入数据应该是一个数组式对象，或者是一个大小不断减小的数组。按错误顺序排列的数组，形状： {shapes}"

#: napari/layers/points/_points_constants.py:84
msgid "arrow"
msgstr "箭头"

#: napari/layers/points/_points_constants.py:85
msgid "clobber"
msgstr "克隆人"

#: napari/layers/points/_points_constants.py:86
msgid "cross"
msgstr "横线"

#: napari/layers/points/_points_constants.py:87
msgid "diamond"
msgstr "钻石："

#: napari/layers/points/_points_constants.py:88
msgid "disc"
msgstr "盘片"

#: napari/layers/points/_points_constants.py:89
msgid "hbar"
msgstr "hbar"

#: napari/layers/points/_points_constants.py:90
msgid "ring"
msgstr "铃声"

#: napari/layers/points/_points_constants.py:92
msgid "star"
msgstr "星星"

#: napari/layers/points/_points_constants.py:93
msgid "tailed arrow"
msgstr "裁剪箭头"

#: napari/layers/points/_points_constants.py:94
msgid "triangle down"
msgstr "向下三角形"

#: napari/layers/points/_points_constants.py:95
msgid "triangle up"
msgstr "向上三角形"

#: napari/layers/points/_points_constants.py:96
msgid "vbar"
msgstr "vbar"

#: napari/layers/points/_points_constants.py:97
msgid "x"
msgstr "x"

#: napari/layers/points/_points_utils.py:119
msgid "Points dimensions must be equal to ndim"
msgstr "积分尺寸必须等于 ndim"

#: napari/layers/points/points.py:666
msgid "Size is not compatible for broadcasting"
msgstr "大小不兼容广播"

#: napari/layers/points/points.py:928
msgid "There must be a valid Points.properties to use {color_mode}"
msgstr "必须有一个有效的 Points.properties 才能使用 {color_mode}"

#: napari/layers/base/_base_constants.py:34
msgid "translucent"
msgstr "半透明的"

#: napari/layers/base/_base_constants.py:35
msgid "additive"
msgstr "添加剂"

#: napari/layers/base/_base_constants.py:36
msgid "opaque"
msgstr "不透明度"

#: napari/layers/base/base.py:237
msgid "affine input not recognized. must be either napari.utils.transforms.Affine, ndarray, or None. Got {dtype}"
msgstr "无法识别affine 输入，必须是 napari.utils.transforms.Affine, ndarray或无。获取 {dtype}"

#: napari/layers/base/base.py:283
msgid "'layer.events.select' is deprecated and will be removed in napari v0.4.9, use 'viewer.layers.selection.events.changed' instead, and inspect the 'added' attribute on the event."
msgstr "'layer.events.select'已废弃，将被删除在 napari v0.4.9中，请使用 'viewer.layers.selection.events.changed'，并检查事件中的“添加”属性。"

#: napari/layers/base/base.py:290
msgid "'layer.events.deselect' is deprecated and will be removed in napari v0.4.9, use 'viewer.layers.selection.events.changed' instead, and inspect the 'removed' attribute on the event."
msgstr "'layer.events.deselect'已废弃，将被删除在 napari v0.4.9中，请改用 'viewer.layers.selection.events.changed'，并检查事件中的“removed”属性。"

#: napari/layers/base/base.py:347
msgid "opacity must be between 0.0 and 1.0; got {opacity}"
msgstr "透明度必须在 0.0 和 1.0之间；得到 {opacity}"

#: napari/layers/base/base.py:471
msgid "affine input not recognized. must be either napari.utils.transforms.Affine or ndarray. Got {dtype}"
msgstr "无法识别affine 输入，必须是 napari.utils.transforms.Affine 或 ndarray 。获取 {dtype}"

#: napari/layers/base/base.py:493 napari/layers/base/base.py:505
msgid "layer.position is deprecated and will be removed in version 0.4.9. It should no longer be used as layers should no longer know where the cursor position is. You can get the cursor position in world coordinates from viewer.cursor.position."
msgstr "layer.position 已废弃，将在版本 0.4.9 中删除。 不应再用作图层，不应再知道光标位置在哪里。 您可以从viewer.cursor.position获取世界坐标中的光标位置。"

#: napari/layers/base/base.py:656
msgid "Non-orthogonal slicing is being requested, but is not fully supported. Data is displayed without applying an out-of-slice rotation or shear component."
msgstr "正在请求非正轨切片，但不完全支持。数据显示时不应用切片外旋转或切片组件。"

#: napari/layers/base/base.py:757
msgid "'layer.selected' is deprecated and will be removed in v0.4.9. Please use `layer in viewer.layers.selection`"
msgstr "'layer.selected ted' 已废弃，将在 v0.4.9中删除。请使用 \"layer in viewer.layers.selection\""

#: napari/layers/base/base.py:772
msgid "'layer.selected' is deprecated and will be removed in v0.4.9. Please use `viewer.layers.selection.add(layer)` or `viewer.layers.selection.remove(layer)`"
msgstr "'layer.selected ted' 已废弃，将在 v0.4.9中删除。请使用 `viewer.layers.selection.add(layer)` 或 `viewer.layers.selection.remove(layer)`"

#: napari/layers/base/base.py:981
msgid "layer.coordinates is deprecated and will be removed in version 0.4.9. It should no longer be used as layers should no longer know where the cursor position is. You can get the cursor position in world coordinates from viewer.cursor.position. You can then transform that into data coordinates using the layer.world_to_data method."
msgstr "layer.coordinator 已被弃用，并将在版本 0.4.9 中删除。 不应再用作图层，不应再知道光标位置在哪里。 您可以从viewer.cursor.position获取世界坐标中的光标位置。然后您可以使用layer.world_to_data方法将该位置转换为数据坐标。"

#: napari/layers/base/base.py:1069
msgid "displayed_coordinates is deprecated and will be removed in version 0.4.9. It should no longer be used as layers should will soon not know which dimensions are displayed. Instead you should use [layer.coordinates[d] for d in viewer.dims.displayed]"
msgstr "displayed_simplayed_highlight已被弃用，并将在版本 0.4.9 中删除。 它不应再被用作层，不应很快就会知道显示了哪些层面。 相反，你应该使用 [layer.coordination[d] for d in viewer.dims.display]"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/number.py:147
msgid "zero"
msgstr "0"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/number.py:148
msgid "one"
msgstr "一"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/number.py:149
msgid "two"
msgstr "二"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/number.py:150
msgid "three"
msgstr "三"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/number.py:151
msgid "four"
msgstr "四"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/number.py:152
msgid "five"
msgstr "5"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/number.py:153
msgid "six"
msgstr "6"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/number.py:154
msgid "seven"
msgstr "7"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/number.py:155
msgid "eight"
msgstr "8"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/number.py:156
msgid "nine"
msgstr "9"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/time.py:130 napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/time.py:203
msgid "a moment"
msgstr "一分钟"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/time.py:132
msgid "a second"
msgstr "秒"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/time.py:136
msgid "a minute"
msgstr "1 分钟"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/time.py:141
msgid "an hour"
msgstr "1小时"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/time.py:147
msgid "a day"
msgstr "一天"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/time.py:154
msgid "a month"
msgstr "1 个月"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/time.py:159
msgid "a year"
msgstr "1 年"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/time.py:164
msgid "1 year, 1 month"
msgstr "1 年 1 月"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/time.py:200
#, python-format
msgid "%s from now"
msgstr "%s 从现在开始"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/time.py:200
#, python-format
msgid "%s ago"
msgstr "%s 前"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/time.py:204
msgid "now"
msgstr "现在："

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/time.py:223
msgid "today"
msgstr "今日："

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/time.py:225
msgid "tomorrow"
msgstr "明天"

#: napari/_vendor/experimental/humanize/src/humanize/time.py:227
msgid "yesterday"
msgstr "昨天："

#: napari/_vispy/experimental/texture_atlas.py:309
msgid "Data with shape {shape} is not compatible with this TextureAtlas2D which has tile shape {spec_shape}"
msgstr "形状 {shape} 的数据不兼容此形状为 {spec_shape} 的 TextureAtlas2D"

#: napari/_vispy/experimental/tiled_image_visual.py:310
msgid "Tile index {tile_index} not found."
msgstr "找不到磁盘索引 {tile_index}。"

#: napari/_vispy/experimental/tiled_image_visual.py:361
msgid "Auto clims not supported for tiled image visual"
msgstr "自动攀升不支持平铺图像视觉效果"

#: napari/utils/events/containers/_evented_list.py:117 napari/utils/events/containers/_typed.py:92
msgid "Can only assign an iterable to slice"
msgstr "只能分配可迭代切片"

#: napari/utils/events/containers/_evented_list.py:132
msgid "attempt to assign sequence of size {size} to extended slice of size {slice_size}"
msgstr "试图将大小为 {size} 的序列分配给大小为 {slice_size} 的扩展切片"

#: napari/utils/events/containers/_evented_list.py:163
msgid "Deletion index must be {valid!r}, got {dtype}"
msgstr "删除索引必须是 {valid!r}，获得 {dtype}"

#: napari/utils/events/containers/_evented_list.py:298 napari/utils/events/containers/_nested_list.py:298 napari/utils/events/containers/_nested_list.py:405
msgid "Destination index may not be a slice"
msgstr "目标索引可能不是分割的"

#: napari/utils/events/containers/_evented_list.py:312
msgid "Can only move integer or slice indices"
msgstr "只能移动整数或切片索引"

#: napari/utils/events/containers/_nested_list.py:57
msgid "Invalid nested index: {index}. Must be an int or tuple"
msgstr "无效的嵌套索引: {index}。必须是整数或管子"

#: napari/utils/events/containers/_nested_list.py:97
msgid "The parent index must be a tuple of int"
msgstr "父索引必须是一根整形管。"

#: napari/utils/events/containers/_nested_list.py:314 napari/utils/events/containers/_nested_list.py:413
msgid "Group cannot move itself"
msgstr "群组不能移动自己。"

#: napari/utils/events/containers/_nested_list.py:327
msgid "Can't yet deal with slice source indices in multimove"
msgstr "还不能处理多移动中的切片源索引"

#: napari/utils/events/containers/_nested_list.py:338 napari/utils/events/containers/_nested_list.py:397
msgid "Terminal source index may not be a slice"
msgstr "终端源索引可能不是分割的"

#: napari/utils/events/containers/_nested_list.py:446
msgid "Cannot add object with type {dtype!r} to TypedList expecting type {types_!r}"
msgstr "无法将类型为 {dtype!r} 的对象添加到类型为 {types_!r}"

#: napari/utils/events/containers/_selectable_list.py:54
msgid "Cannot select item that is not in list: {value!r}"
msgstr "无法选择不在列表中的项目：{value!r}"

#: napari/utils/events/containers/_selection.py:150
msgid "Value is not a valid sequence: {data}"
msgstr "值不是一个有效的序列： {data}"

#: napari/utils/events/containers/_set.py:166
msgid "Value is not a valid sequence: {value}"
msgstr "值不是一个有效的序列： {value}"

#: napari/utils/events/containers/_typed.py:164
msgid "Cannot add object with type {dtype!r} to TypedList expecting type {basetypes!r}"
msgstr "无法将类型为 {dtype!r} 的对象添加到类型为 {basetypes !r}"

#: napari/utils/events/containers/_typed.py:239
msgid "{value!r} is not in list"
msgstr "{value!r} 不在列表中"

#: napari/utils/tree/node.py:93
msgid "Cannot unparent orphaned Node: {node!r}"
msgstr "无法取消父节点：{node!r}"

#: napari/utils/settings/_defaults.py:51 napari/utils/settings/_defaults.py:60
msgid "A schema version must be a 3 element tuple or string!"
msgstr "架构版本必须是 3 元素管或字符串！"

#: napari/utils/settings/_defaults.py:71
msgid "A schema version subparts must be positive integers or parseable as integers!"
msgstr "schema版本子部分必须是正整数或可作为整数解析！"

#: napari/utils/settings/_defaults.py:109 napari/utils/settings/_defaults.py:147
msgid "must be a string"
msgstr "必须是字符串"

#: napari/utils/settings/_defaults.py:119
msgid "\"{value}\" is not valid. It must be one of {themes}"
msgstr "\"{value}\" 无效。它必须是 {themes} 的一个"

#: napari/utils/settings/_defaults.py:156
msgid "\"{value}\" is not valid. It must be one of {language_packs}."
msgstr "\"{value}\"无效。它必须是 {language_packs} 之一。"

#: napari/utils/settings/_defaults.py:192
msgid "Theme"
msgstr "主题"

#: napari/utils/settings/_defaults.py:193
msgid "Theme selection."
msgstr "主题选择。"

#: napari/utils/settings/_defaults.py:198
msgid "Appearance"
msgstr "外观"

#: napari/utils/settings/_defaults.py:221
msgid "IPython interactive"
msgstr "IPython 交互式"

#: napari/utils/settings/_defaults.py:222
#, python-format
msgid "Use interactive %gui qt event loop when creating napari Viewers in IPython"
msgstr "在 IPython 创建napari 查看器时使用交互式 %gui qt 事件循环"

#: napari/utils/settings/_defaults.py:229
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: napari/utils/settings/_defaults.py:230
msgid "Interface display language."
msgstr "接口显示语言。"

#: napari/utils/settings/_defaults.py:236
msgid "Save Window Geometry"
msgstr "保存窗口几何体"

#: napari/utils/settings/_defaults.py:237
msgid "Save window size and position."
msgstr "保存窗口大小和位置。"

#: napari/utils/settings/_defaults.py:241
msgid "Save Window State"
msgstr "保存窗口状态"

#: napari/utils/settings/_defaults.py:242
msgid "Save window state of dock widgets."
msgstr "保存基座部件的窗口状态。"

#: napari/utils/settings/_defaults.py:262
msgid "Application"
msgstr "适用范围"

#: napari/utils/settings/_defaults.py:300
msgid "Plugin sort order"
msgstr "插件排序顺序"

#: napari/utils/settings/_defaults.py:301
msgid "Sort plugins for each action in the order to be called."
msgstr "按顺序排序每个动作的插件。"

#: napari/utils/settings/_defaults.py:308
msgid "Plugins"
msgstr "插件"

#: napari/utils/settings/_manager.py:135
msgid "The content of the napari settings file could not be read\n\n"
"The default settings will be used and the content of the file will be replaced the next time settings are changed.\n\n"
"Error:\n"
"{err}"
msgstr "无法读取napari 设置文件的内容\n\n"
"默认设置将被使用，下次更改设置时文件内容将被替换。\n\n"
"错误:\n"
"{err}"

#: napari/utils/_tests/test_translations.py:176
msgid "BOO"
msgstr "收音机"

#: napari/utils/_tests/test_translations.py:184
msgid "More about napari"
msgstr "更多关于 napari"

#: napari/utils/_tests/test_translations.py:397
msgid "MORE ABOUT NAPARI"
msgstr "更多关于 NAPARI"

#: napari/utils/transforms/transform_utils.py:81
msgid "Scalars are not valid values for shear. Shear must be an upper triangular vector or square matrix with ones along the main diagonal."
msgstr "缩放不是切片的有效值。缩放必须是一个上三角形的向量或正方形矩阵，沿主对角。"

#: napari/utils/transforms/transform_utils.py:122
msgid "{number} is a strange number of shear elements"
msgstr "{number} 是个奇怪的羊皮元素"

#: napari/utils/transforms/transform_utils.py:153
msgid "Improper transform matrix {matrix}"
msgstr "转换矩阵 {matrix} 不正确"

#: napari/utils/transforms/transforms.py:48
msgid "Inverse function was not provided."
msgstr "没有提供反函数。"

#: napari/utils/transforms/transforms.py:54
msgid "Transform composition rule not provided"
msgstr "未提供变换合成规则"

#: napari/utils/transforms/transforms.py:71 napari/utils/transforms/transforms.py:90
msgid "Cannot subset arbitrary transforms."
msgstr "无法将任意变换作子集。"

#: napari/utils/transforms/transforms.py:342 napari/utils/transforms/transforms.py:420
msgid "Only upper triangular or lower triangular matrices are accepted for shear, got {shear}. For other matrices, set the affine_matrix or linear_matrix directly."
msgstr "只接受较高三角形或较低三角形矩阵，得到 {shear}。对于其他矩阵，直接设置affine_matriendor或linear_matrix。"

#: napari/utils/events/event.py:311
msgid "print_callback_errors must be \"first\", \"reminders\", \"always\", or \"never\""
msgstr "print_callback_errors must be \"first\", \"提醒 \"always\" or \"never\""

#: napari/utils/events/event.py:421
msgid "ref must be a bool or string"
msgstr "参考值必须是布尔值或字符串"

#: napari/utils/events/event.py:428
msgid "ref \"{ref}\" is not unique"
msgstr "参考\"{ref}\" 不是唯一的"

#: napari/utils/events/event.py:434
msgid "position must be \"first\" or \"last\", not {position}"
msgstr "位置必须是“第一”或“最后”，而不是 {position}"

#: napari/utils/events/event.py:458
msgid "criteria \"{criteria}\" is in the current callback list {count} times:\n"
"{callback_refs}\n"
"{callbacks}"
msgstr "条件 \"{criteria}\" 在当前回调列表 {count} 次：\n"
"{callback_refs}\n"
"{callbacks}"

#: napari/utils/events/event.py:477
msgid "cannot place callback before \"{before}\" and after \"{after}\" for callbacks: {callback_refs}"
msgstr "无法在\"{before}\"之前和\"{after}\"之后进行回调： {callback_refs}"

#: napari/utils/events/event.py:583
msgid "Event source-stack mismatch."
msgstr "事件源堆栈不匹配。"

#: napari/utils/events/event.py:616
msgid "Event emitters can be called with an Event instance or with keyword arguments only."
msgstr "事件发射器可以使用事件实例或只使用关键字参数调用。"

#: napari/utils/events/event.py:648
msgid "Cannot unblock {self_} for callback {callback}; emitter was not previously blocked."
msgstr "无法解除对 {self_} 回调的 {callback}的阻止；发射器以前没有被阻止。"

#: napari/utils/events/event.py:817
msgid "EmitterGroup already has an emitter named '{name}'"
msgstr "EmitterGroup 已经有一个叫做'{name}'的发射器"

#: napari/utils/events/event.py:825
msgid "The name '{name}' cannot be used as an emitter; it is already an attribute of EmitterGroup"
msgstr "名称 '{name}' 不能用作发射器；它已经是EmitterGroup 的属性"

#: napari/utils/events/event.py:843
msgid "Emitter must be specified as either an EventEmitter instance or Event subclass. (got {name}={emitter})"
msgstr "必须指定 EventEmitter 实例或事件子类。(获得 {name}={emitter})"

#: napari/utils/events/evented_model.py:165
msgid "The `asdict` method has been renamed `dict` and is now deprecated. It will be removed in 0.4.7"
msgstr "`asdict` 方法已改名为 `dict` ，现已废弃。它将在 0.4.7 中删除。"

#: napari/utils/events/evented_model.py:191
msgid "Unsupported update from {values}"
msgstr "来自 {values} 的不支持的更新"

#: napari/utils/perf/_config.py:110
msgid "{path} has no callable list '{list_name}'"
msgstr "{path} 没有可调用的邮件列表 '{list_name}'"

#: napari/utils/perf/_patcher.py:47
msgid "Nested attribute not found: {attribute_str}"
msgstr "嵌套属性未找到: {attribute_str}"

#: napari/utils/perf/_patcher.py:61
msgid "Module {module_name} has no attribute {attribute_str}"
msgstr "模块 {module_name} 没有属性 {attribute_str}"

#: napari/utils/perf/_patcher.py:80
msgid "Parent {parent_str} has no attribute {callable_str}"
msgstr "父级 {parent_str} 没有属性 {callable_str}"

#: napari/utils/perf/_patcher.py:135
msgid "Module not found: {module_path}"
msgstr "找不到模块: {module_path}"

#: napari/utils/colormaps/bop_colors.py:787
msgid "bop blue"
msgstr "bop蓝色色"

#: napari/utils/colormaps/bop_colors.py:788
msgid "bop orange"
msgstr "橙色"

#: napari/utils/colormaps/bop_colors.py:789
msgid "bop purple"
msgstr "紫色"

#: napari/utils/colormaps/categorical_colormap.py:106
msgid "colormap should be an array or dict"
msgstr "颜色表应该是数组或词典"

#: napari/utils/colormaps/categorical_colormap_utils.py:62
msgid "ColorCycle requires a values argument"
msgstr "颜色循环需要一个值参数"

#: napari/utils/colormaps/colormap.py:97
msgid "Unrecognized Colormap Interpolation Mode"
msgstr "无法识别的颜色表内插模式"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:27 napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:56
msgctxt "colormap"
msgid "viridis"
msgstr "处于病毒状态"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:28
msgctxt "colormap"
msgid "magma"
msgstr "magma"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:29
msgctxt "colormap"
msgid "inferno"
msgstr "推送"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:30
msgctxt "colormap"
msgid "plasma"
msgstr "等离子体"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:31
msgctxt "colormap"
msgid "gray"
msgstr "灰度"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:32
msgctxt "colormap"
msgid "gray r"
msgstr "灰色r"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:33
msgctxt "colormap"
msgid "hsv"
msgstr "hsv"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:34
msgctxt "colormap"
msgid "turbo"
msgstr "涡轮机"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:35
msgctxt "colormap"
msgid "twilight"
msgstr "闪光灯"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:36
msgctxt "colormap"
msgid "twilight shifted"
msgstr "翻转模式"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:37
msgctxt "colormap"
msgid "gist earth"
msgstr "焦土图"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:38
msgctxt "colormap"
msgid "PiYG"
msgstr "PiYG"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:42
msgctxt "colormap"
msgid "autumn"
msgstr "秋季："

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:43
msgctxt "colormap"
msgid "blues"
msgstr "蓝图"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:44
msgctxt "colormap"
msgid "cool"
msgstr "很酷的"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:45
msgctxt "colormap"
msgid "greens"
msgstr "青色"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:46
msgctxt "colormap"
msgid "reds"
msgstr "百日"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:47
msgctxt "colormap"
msgid "spring"
msgstr "春色"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:48
msgctxt "colormap"
msgid "summer"
msgstr "夏日"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:49
msgctxt "colormap"
msgid "fire"
msgstr "开火的"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:50
msgctxt "colormap"
msgid "grays"
msgstr "灰度"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:51
msgctxt "colormap"
msgid "hot"
msgstr "热点"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:52
msgctxt "colormap"
msgid "ice"
msgstr "冰箱"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:53
msgctxt "colormap"
msgid "winter"
msgstr "冬天"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:54
msgctxt "colormap"
msgid "light blues"
msgstr "亮色蓝图"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:55
msgctxt "colormap"
msgid "orange"
msgstr "橙色"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:57
msgctxt "colormap"
msgid "coolwarm"
msgstr "冷却头"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:58
msgctxt "colormap"
msgid "PuGr"
msgstr "普格尔"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:59
msgctxt "colormap"
msgid "GrBu"
msgstr "GrBu"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:60
msgctxt "colormap"
msgid "GrBu_d"
msgstr "GrBu_d"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:61
msgctxt "colormap"
msgid "RdBu"
msgstr "RdBu"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:62
msgctxt "colormap"
msgid "cubehelix"
msgstr "cubehelix"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:63
msgctxt "colormap"
msgid "single hue"
msgstr "单色色调"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:64
msgctxt "colormap"
msgid "hsl"
msgstr "小时"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:65
msgctxt "colormap"
msgid "husl"
msgstr "乌斯尔"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:66
msgctxt "colormap"
msgid "diverging"
msgstr "不匹配"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:67
msgctxt "colormap"
msgid "RdYeBuCy"
msgstr "RdYeBuCy"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:70
msgctxt "colormap"
msgid "red"
msgstr "红色的"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:71
msgctxt "colormap"
msgid "green"
msgstr "绿色的"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:72
msgctxt "colormap"
msgid "blue"
msgstr "蓝色"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:73
msgctxt "colormap"
msgid "cyan"
msgstr "青色"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:74
msgctxt "colormap"
msgid "magenta"
msgstr "洋红色a"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:75
msgctxt "colormap"
msgid "yellow"
msgstr "黄色"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:127
msgid "Colormap must be a vispy colormap if passed to from_vispy"
msgstr "颜色表必须是一个直观的颜色表，如果传递到维度中"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:357
msgctxt "colormap"
msgid "low discrepancy colors"
msgstr "低差异颜色"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:391
msgid "Colormap \"{name}\" not found in either vispy or matplotlib."
msgstr "未在Vispy或matplotlib中找到颜色表\"{name}\"。"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:444
msgid "[unnamed colormap]"
msgstr "[未命名颜色表]"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:450
msgid "[unnamed colormap {number}]"
msgstr "[未命名颜色表 {number}]"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:523
msgid "When providing a tuple as a colormap argument, the first element must be a string and the second a Colormap instance"
msgstr "当提供一个导管作为颜色图参数时，第一个元素必须是一个字符串，第二个颜色表实例"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:549
msgid "When providing a dict as a colormap, all values must be Colormap instances"
msgstr "当作为颜色图提供词典时，所有值都必须是 Colormap 实例"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:572
msgid "only the first item in a colormap dict is used as an argument"
msgstr "只有彩色地图字典中的第一个项目被用作参数"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:579
msgid "Received an empty dict as a colormap argument."
msgstr "收到一个空词作为颜色图参数。"

#: napari/utils/colormaps/colormap_utils.py:589
msgid "invalid type for colormap: {cm_type}. Must be a {{str, tuple, dict, napari.utils.Colormap, vispy.colors.Colormap}}"
msgstr "颜色映射类型无效： {cm_type}。必须是 {{str, tuple, dict, napari.utils.Colormap, vispy.colors.Colormap}}"

#: napari/utils/colormaps/standardize_color.py:88
msgid "Empty string detected. Returning black instead."
msgstr "检测到空字符串。反而返回黑色。"

#: napari/utils/colormaps/standardize_color.py:133
msgid "Coudln't convert input color array to a proper numpy array. Please make sure that your input data is in a parsable format. Converting input to a white color array."
msgstr "不能将输入的颜色数组转换为正确的数组。 请确保您的输入数据以可解析的格式，将输入转换为白色数组。"

#: napari/utils/colormaps/standardize_color.py:171
msgid "An object array was passed as the color input. Please convert its datatype before sending it to napari. Converting input to a white color array."
msgstr "对象数组作为颜色输入传递。请在将其数据类型发送到Napari之前转换为白色数组。"

#: napari/utils/colormaps/standardize_color.py:184
msgid "String color arrays should be one-dimensional. Converting input to a white color array."
msgstr "字符串颜色数组应该是单维数。将输入转换为白色数组。"

#: napari/utils/colormaps/standardize_color.py:198
msgid "Given color input is empty. Converting input to a white color array."
msgstr "给定的颜色输入为空。将输入转换为白色数组。"

#: napari/utils/colormaps/standardize_color.py:211
msgid "Given colors input should contain one or two dimensions. Received array with {ndim} dimensions."
msgstr "给定颜色输入应该包含一个或两个尺寸。接收带有 {ndim} 维度的数组。"

#: napari/utils/colormaps/standardize_color.py:223
msgid "Given color array has an unsupported format. Received the following array:\n"
"{colors}\n"
"A proper color array should have 3-4 columns with a row per data entry."
msgstr "给定的颜色数组有不支持的格式。 收到以下数组：\n"
"{colors}\n"
"正确的颜色组应该有3-4列，每行数据条目。"

#: napari/utils/colormaps/standardize_color.py:239
msgid "Given colors input should contain three or four columns. Received array with {shape} columns. Converting input to a white color array."
msgstr "给定的颜色输入应该包含三或四列。收到的数组包含 {shape} 列。将输入转换成白色数组。"

#: napari/utils/colormaps/standardize_color.py:253
msgid "Data type of array ({color_dtype}) not supported."
msgstr "不支持数组 ({color_dtype})的数据类型。"

#: napari/utils/colormaps/standardize_color.py:287
msgid "Colors input had negative values."
msgstr "颜色输入有负值。"

#: napari/utils/colormaps/standardize_color.py:295
msgid "Colors with values larger than one detected. napari will normalize these colors for you. If you'd like to convert these yourself, please use the proper method from skimage.color."
msgstr "检测到值大于一个的颜色。napari 会为您正常化这些颜色。 如果您想要自己转换这些，请使用 skimage.color 的适当方法。"

#: napari/utils/colormaps/standardize_color.py:324
msgid "Invalid color found: {color} at index {idx}."
msgstr "发现无效的颜色： {color} 在索引 {idx}。"

#: napari/utils/colormaps/standardize_color.py:440
msgid "Value must have second dimension of size 3 or 4"
msgstr "值必须具有尺寸 3 或 4 的第二个尺寸"

#: napari/components/experimental/chunk/_commands/_tables.py:99
msgid "Row with {row_cols} columns not compatible with headers ({header_cols} columns)"
msgstr "带有 {row_cols} 列的行与信头不兼容({header_cols} 列)"

#: napari/components/experimental/monitor/_monitor.py:41
msgid "Monitor: Config file not found: {path}"
msgstr "显示器：未找到配置文件： {path}"

#: napari/components/experimental/chunk/_pool_group.py:133
msgid "Missing 'loader_defaults' in octree config."
msgstr "在 octree 配置中缺少“loader_defaults”。"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_image_controls.py:56
msgid "interpolation:"
msgstr "插值："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_image_controls.py:66
msgid "rendering:"
msgstr "正在渲染："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_image_controls.py:76
msgid "iso threshold:"
msgstr "iso 阈值："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_image_controls.py:86
msgid "attenuation:"
msgstr "减小："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_image_controls.py:101 napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:235 napari/_qt/layer_controls/qt_points_controls.py:179 napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:239 napari/_qt/layer_controls/qt_surface_controls.py:34 napari/_qt/layer_controls/qt_tracks_controls.py:89 napari/_qt/layer_controls/qt_vectors_controls.py:100
msgid "opacity:"
msgstr "透明度："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_image_controls.py:103 napari/_qt/layer_controls/qt_surface_controls.py:36
msgid "contrast limits:"
msgstr "对比度限制："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_image_controls.py:105 napari/_qt/layer_controls/qt_surface_controls.py:38
msgid "gamma:"
msgstr "gamma:"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_image_controls.py:107 napari/_qt/layer_controls/qt_surface_controls.py:40 napari/_qt/layer_controls/qt_tracks_controls.py:85
msgid "colormap:"
msgstr "颜色图："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_image_controls.py:109 napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:239 napari/_qt/layer_controls/qt_points_controls.py:183 napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:243 napari/_qt/layer_controls/qt_surface_controls.py:42 napari/_qt/layer_controls/qt_tracks_controls.py:87 napari/_qt/layer_controls/qt_vectors_controls.py:106
msgid "blending:"
msgstr "混合："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_image_controls_base.py:91
msgid "Colorbar"
msgstr "颜色栏"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_image_controls_base.py:238
msgid "Layer {layer} must have attribute {range_attr} to use \"create_range_popup\""
msgstr "图层 {layer} 必须有属性 {range_attr} 才能使用 \"create_range_popup\""

#: napari/_qt/layer_controls/qt_image_controls_base.py:300
msgid "autoscale contrast to data range"
msgstr "数据范围的自动对比度"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_image_controls_base.py:311
msgid "set contrast range to full bit-depth"
msgstr "设置对比度范围为全部比特深度"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:113
msgid "contiguous editing"
msgstr "连续编辑"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:119
msgid "edit all dimensions"
msgstr "编辑所有尺寸"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:125
msgid "display contours of labels"
msgstr "标签的轮廓显示"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:139
msgid "preserve existing labels while painting"
msgstr "绘制时保留现有标签"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:147
msgid "Display only selected label"
msgstr "只显示选中的标签"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:157
msgid "shuffle colors"
msgstr "随机颜色"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:164
msgid "Pan/zoom mode (Space)"
msgstr "平面/缩放模式 (空间)"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:168
msgid "Pick mode (L)"
msgstr "选择模式 (L)"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:171
msgid "Paint mode (P)"
msgstr "绘画模式 (P)"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:179
msgid "Fill mode (F) \n"
"Toggle with {shortcut}"
msgstr "填充模式 (F) \n"
"切换为 {shortcut}"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:188
msgid "Erase mode (E) \n"
"Toggle with {shortcut}"
msgstr "擦除模式(E) \n"
"切换为 {shortcut}"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:233
msgid "label:"
msgstr "标签："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:237
msgid "brush size:"
msgstr "笔刷大小："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:241
msgid "color mode:"
msgstr "颜色模式："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:243
msgid "contour:"
msgstr "轮廓："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:245
msgid "contiguous:"
msgstr "contiguous:"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:247 napari/_qt/layer_controls/qt_points_controls.py:193
msgid "n-dim:"
msgstr "n-dim:"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:250
msgid "preserve labels:"
msgstr "保留标签："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:254
msgid "show selected:"
msgstr "显示选中："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_labels_controls.py:504
msgid "Selected label color"
msgstr "所选标签颜色"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_layer_controls_container.py:55
msgid "Could not find QtControls for layer of type {type_}"
msgstr "找不到类型 {type_} 的图层的 QtControls"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_points_controls.py:102 napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:219
msgid "click to set current face color"
msgstr "点击设置当前面颜色"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_points_controls.py:106 napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:224 napari/_qt/layer_controls/qt_vectors_controls.py:66
msgid "click to set current edge color"
msgstr "点击设置当前边缘颜色"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_points_controls.py:125
msgid "N-dimensional points"
msgstr "N维点"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_points_controls.py:134
msgid "Select points (S)"
msgstr "选择点(S)"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_points_controls.py:137
msgid "Add points (P)"
msgstr "添加点(P)"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_points_controls.py:143
msgid "Pan/zoom (Z)"
msgstr "平面/缩放 (Z)"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_points_controls.py:152
msgid "Delete selected points ({shortcut})"
msgstr "删除选中点({shortcut})"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_points_controls.py:157 napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:231
msgid "toggle text visibility"
msgstr "切换文本可见性"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_points_controls.py:181
msgid "point size:"
msgstr "点大小："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_points_controls.py:185
msgid "symbol:"
msgstr "符号："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_points_controls.py:187 napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:245
msgid "face color:"
msgstr "面色："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_points_controls.py:189 napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:247 napari/_qt/layer_controls/qt_vectors_controls.py:71
msgid "edge color:"
msgstr "边缘颜色："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_points_controls.py:191 napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:249
msgid "display text:"
msgstr "显示文本："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:113
msgid "Select shapes (S)"
msgstr "选择形状(S)"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:119
msgid "Select vertices (D)"
msgstr "选择顶点(D)"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:125
msgid "Pan/zoom (Space)"
msgstr "平面/缩放(空间)"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:132
msgid "Add rectangles (R)"
msgstr "添加矩形(R)"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:138
msgid "Add ellipses (E)"
msgstr "添加椭圆(E)"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:141
msgid "Add lines (L)"
msgstr "添加行(L)"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:144
msgid "Add paths (T)"
msgstr "添加路径 (T)"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:150
msgid "Add polygons (P)"
msgstr "添加多边形(P)"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:156
msgid "Insert vertex (I)"
msgstr "Insert vertex (I)"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:162
msgid "Remove vertex (X)"
msgstr "删除顶点(X)"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:169
msgid "Move to front"
msgstr "移动到前端"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:175
msgid "Move to back"
msgstr "移动到背部"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:183
msgid "Delete selected shapes ({shortcut})"
msgstr "删除选中的形状 ({shortcut})"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:241
msgid "edge width:"
msgstr "edge width:"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_shapes_controls.py:297
msgid "Mode '{mode}'not recognized"
msgstr "模式{mode}“未识别”"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_tracks_controls.py:83
msgid "color by:"
msgstr "颜色："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_tracks_controls.py:91
msgid "tail width:"
msgstr "尾部宽度："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_tracks_controls.py:93
msgid "tail length:"
msgstr "尾部长度："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_tracks_controls.py:95
msgid "tail:"
msgstr "尾："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_tracks_controls.py:97
msgid "show ID:"
msgstr "show ID:"

#: napari/_qt/layer_controls/qt_tracks_controls.py:99
msgid "graph:"
msgstr "图形："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_vectors_controls.py:61
msgid "edge property:"
msgstr "边缘属性："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_vectors_controls.py:102
msgid "width:"
msgstr "宽度："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_vectors_controls.py:104
msgid "length:"
msgstr "长度："

#: napari/_qt/layer_controls/qt_vectors_controls.py:108
msgid "edge color mode:"
msgstr "边缘颜色模式："

#: napari/_qt/dialogs/preferences_dialog.py:39 napari/_qt/dialogs/preferences_dialog.py:293
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: napari/_qt/dialogs/preferences_dialog.py:40
msgid "OK"
msgstr "好的"

#: napari/_qt/dialogs/preferences_dialog.py:41
msgid "Restore defaults"
msgstr "恢复默认值"

#: napari/_qt/dialogs/preferences_dialog.py:44 napari/_qt/qt_main_window.py:416
msgid "Preferences"
msgstr "首选项"

#: napari/_qt/dialogs/preferences_dialog.py:151
msgid "Are you sure you want to restore default settings?"
msgstr "您确定要恢复默认设置吗？"

#: napari/_qt/dialogs/preferences_dialog.py:292
msgid "Restore"
msgstr "恢复"

#: napari/_qt/dialogs/qt_about.py:50
msgid "<b>napari: a multi-dimensional image viewer for python</b>"
msgstr "<b>napari: python 的多维图像查看器</b>"

#: napari/_qt/dialogs/qt_about.py:75
msgid "<b>citation information:</b>"
msgstr "<b>引文信息：</b>"

#: napari/_qt/dialogs/qt_about.py:100
msgid "About"
msgstr "关于"

#: napari/_qt/dialogs/qt_about.py:123
msgid "Copy to clipboard"
msgstr "复制到剪贴板"

#: napari/_qt/dialogs/qt_about_key_bindings.py:52
msgid "All active key bindings"
msgstr "所有活动密钥绑定"

#: napari/_qt/dialogs/qt_about_key_bindings.py:60
msgid "Keybindings"
msgstr "按键绑定"

#: napari/_qt/dialogs/qt_about_key_bindings.py:84
msgid "No key bindings"
msgstr "无密钥绑定"

#: napari/_qt/dialogs/qt_modal.py:92
msgid "Specifying position as a string is only possible if the popup has a parent"
msgstr "指定字符串位置为只能在弹出窗口有父位置时使用"

#: napari/_qt/dialogs/qt_modal.py:120
msgid "position must be one of [\"top\", \"left\", \"bottom\", \"right\"]"
msgstr "位置必须是 [\"顶部\", \"左面\", \"底部\", \"右\"]"

#: napari/_qt/dialogs/qt_modal.py:130
msgid "Wrong type of position {position}"
msgstr "位置类型错误 {position}"

#: napari/_qt/dialogs/qt_notification.py:108
msgid "Source: {source}"
msgstr "资料来源： {source}"

#: napari/_qt/dialogs/qt_notification.py:331 napari/_qt/dialogs/qt_notification.py:340
msgid "Enter Debugger"
msgstr "输入调试器"

#: napari/_qt/dialogs/qt_notification.py:335
msgid "Now Debugging. Please quit debugger in console to continue"
msgstr "正在调试。请在控制台退出调试器以继续"

#: napari/_qt/dialogs/qt_notification.py:348
msgid "View Traceback"
msgstr "查看跟踪"

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_dialog.py:123
msgid "remove"
msgstr "移除"

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_dialog.py:133
msgid "close"
msgstr "关闭"

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_dialog.py:149
msgid "install"
msgstr "安装"

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_dialog.py:167
msgid "enable/disable"
msgstr "启用/禁用"

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_dialog.py:283
msgid "update (v{latest})"
msgstr "更新 (v{latest})"

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_dialog.py:380
msgid "Installed Plugins"
msgstr "已安装的插件"

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_dialog.py:387
msgid "Available Plugins"
msgstr "可用插件"

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_dialog.py:398
msgid "loading ..."
msgstr "加载中..."

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_dialog.py:414
msgid "install by name/url, or drop file..."
msgstr "通过名称/url安装，或丢弃文件..."

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_dialog.py:416
msgid "Install"
msgstr "安装"

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_dialog.py:419 napari/_qt/dialogs/qt_plugin_dialog.py:478
msgid "Show Status"
msgstr "显示状态"

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_dialog.py:421 napari/_qt/dialogs/qt_plugin_dialog.py:470
msgid "<< Show Sorter"
msgstr "<< 显示排序器"

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_dialog.py:422
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_dialog.py:449
msgid "Available Plugins ({count})"
msgstr "可用的插件 ({count})"

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_dialog.py:467
msgid ">> Hide Sorter"
msgstr ">>隐藏排序器"

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_dialog.py:475
msgid "Hide Status"
msgstr "隐藏状态"

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_report.py:52
msgid "select plugin... "
msgstr "选择插件... "

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_report.py:69
msgid "Recorded Plugin Exceptions"
msgstr "录音插件异常"

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_report.py:89
msgid "Open issue on GitHub"
msgstr "在 GitHub 上打开问题"

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_report.py:91
msgid "Open a web browser to submit this error log\n"
"to the developer's GitHub issue tracker"
msgstr "打开浏览器将此错误日志\n"
"提交给开发者的GitHub 问题跟踪器"

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_report.py:102
msgid "Copy error log to clipboard"
msgstr "复制错误日志到剪贴板"

#: napari/_qt/dialogs/qt_plugin_report.py:159
msgid "No errors reported for plugin '{plugin}'"
msgstr "插件'{plugin} ' 没有错误报告"

#: napari/_qt/dialogs/screenshot_dialog.py:32
msgid "Save screenshot"
msgstr "保存截图"

#: napari/_qt/dialogs/screenshot_dialog.py:36
msgid "Image files (*.png *.bmp *.gif *.tif *.tiff)"
msgstr "图像文件 (*.png *.bmp *.gif *.tif *.tiff)"

#: napari/_qt/dialogs/screenshot_dialog.py:50
msgid "Confirm overwrite"
msgstr "确认覆盖"

#: napari/_qt/dialogs/screenshot_dialog.py:51
msgid "{save_path} already exists. Do you want to replace it?"
msgstr "{save_path} 已经存在。您想要替换它吗？"

#: napari/_qt/containers/_base_item_model.py:198
msgid "root must be an instance of {class_name}"
msgstr "根必须是 {class_name} 的实例"

#: napari/_qt/containers/_factory.py:40
msgid "Cannot create Qt view for obj: {obj}"
msgstr "无法创建 Qt 视图为 obj: {obj}"

#: napari/_qt/containers/_factory.py:74
msgid "Cannot create Qt model for obj: {obj}"
msgstr "无法创建 Qt 模型为 obj: {obj}"

#: napari/_qt/containers/qt_layer_list.py:45
msgid "Layer list"
msgstr "图层列表"

#: napari/_qt/containers/qt_tree_model.py:180
msgid "root node must be an instance of {Group}"
msgstr "根节点必须是 {Group} 的实例"

#: napari/_qt/containers/qt_tree_model.py:201
msgid "nested_index must be an int or tuple of int."
msgstr "嵌套索引必须是整数或整数整数。"

#: napari/_qt/perf/qt_debug_menu.py:35
msgid "&Debug"
msgstr "&Debug"

#: napari/_qt/perf/qt_debug_menu.py:38
msgid "Performance Trace"
msgstr "性能跟踪"

#: napari/_qt/perf/qt_debug_menu.py:75
msgid "Start Recording..."
msgstr "开始录制..."

#: napari/_qt/perf/qt_debug_menu.py:78
msgid "Start recording a trace file"
msgstr "开始录制跟踪文件"

#: napari/_qt/perf/qt_debug_menu.py:85
msgid "Stop Recording"
msgstr "停止录制"

#: napari/_qt/perf/qt_debug_menu.py:87
msgid "Stop recording a trace file"
msgstr "停止录制跟踪文件"

#: napari/_qt/perf/qt_debug_menu.py:101
msgid "Record performance trace file"
msgstr "记录性能跟踪文件"

#: napari/_qt/perf/qt_debug_menu.py:103
msgid "Trace Files (*.json)"
msgstr "跟踪文件 (*.json)"

#: napari/_qt/perf/qt_event_tracing.py:101
msgid "UnknownEvent:{event}"
msgstr "未知事件:{event}"

#: napari/_qt/perf/qt_performance.py:42
msgid "{time_ms:5.0f}ms {name}\n"
msgstr "{time_ms:5.0f}毫秒 {name}\n"

#: napari/_qt/perf/qt_performance.py:103
msgid "Draw Time:"
msgstr "绘制时间："

#: napari/_qt/perf/qt_performance.py:123
msgid "Show Events Slower Than:"
msgstr "显示事件减速："

#: napari/_qt/perf/qt_performance.py:125
msgid "milliseconds"
msgstr "毫秒"

#: napari/_qt/perf/qt_performance.py:179
msgid "Uptime: {elapsed:.2f}"
msgstr "运行时间: {elapsed:.2f}"

#: napari/_qt/widgets/qt_dict_table.py:85
msgid "'data' argument must be a list of dicts"
msgstr "'data' 参数必须是词典列表"

#: napari/_qt/widgets/qt_dict_table.py:95
msgid "Argument 'headers' got item '{header}', which was not found in any of the items in 'data'"
msgstr "参数“headers”得到了项目{header}'，在“data”中的任何项目中都找不到这个项目"

#: napari/_qt/widgets/qt_dims.py:295
msgid "loop_mode must be one of {_modes}. Got: {loop_mode}"
msgstr "roloop_mode 必须是 {_modes}之一。目标: {loop_mode}"

#: napari/_qt/widgets/qt_dims.py:304
msgid "axis argument out of range"
msgstr "轴参数超出范围"

#: napari/_qt/widgets/qt_dims.py:325
msgid "Refusing to play a hidden axis"
msgstr "拒绝播放隐藏轴"

#: napari/_qt/widgets/qt_dims_slider.py:52
msgid "Current slice for axis {axis}"
msgstr "当前轴切片 {axis}"

#: napari/_qt/widgets/qt_dims_slider.py:65
msgid "Total slices for axis {axis}"
msgstr "轴总切片数 {axis}"

#: napari/_qt/widgets/qt_dims_slider.py:118
msgid "Edit to change axis label"
msgstr "编辑以更改轴标签"

#: napari/_qt/widgets/qt_dims_slider.py:309
msgid "frame_range value must be a list or tuple"
msgstr "frame_range 值必须是列表或管线"

#: napari/_qt/widgets/qt_dims_slider.py:313
msgid "frame_range must have a length of 2"
msgstr "帧范围必须长度为 2"

#: napari/_qt/widgets/qt_dims_slider.py:500
msgid "frames per second:"
msgstr "每秒帧："

#: napari/_qt/widgets/qt_dims_slider.py:508
msgid "play direction:"
msgstr "播放方向："

#: napari/_qt/widgets/qt_dims_slider.py:515
msgid "play mode:"
msgstr "播放模式："

#: napari/_qt/widgets/qt_dims_slider.py:630
msgid "frame_range[0] must be <= frame_range[1]"
msgstr "frame_range[0] 必须是 <= frame_range[1]"

#: napari/_qt/widgets/qt_dims_slider.py:633
msgid "frame_range[0] out of range"
msgstr "帧范围[0] 超出范围"

#: napari/_qt/widgets/qt_dims_slider.py:635
msgid "frame_range[1] out of range"
msgstr "帧范围[1] 超出范围"

#: napari/_qt/widgets/qt_highlight_preview.py:362
msgid "Preview"
msgstr "预览"

#: napari/_qt/widgets/qt_highlight_preview.py:533 napari/_qt/widgets/qt_size_preview.py:309
msgid "Minimum value must be smaller than {max_value}"
msgstr "最小值必须小于 {max_value}"

#: napari/_qt/widgets/qt_highlight_preview.py:572 napari/_qt/widgets/qt_size_preview.py:348
msgid "Maximum value must be larger than {min_value}"
msgstr "最大值必须大于 {min_value}"

#: napari/_qt/widgets/qt_plugin_sorter.py:86
msgid "Click and drag to change call order"
msgstr "单击并拖动以更改通话顺序"

#: napari/_qt/widgets/qt_plugin_sorter.py:102
msgid "Uncheck to disable this plugin"
msgstr "取消勾选以禁用此插件"

#: napari/_qt/widgets/qt_plugin_sorter.py:283
msgid "select hook... "
msgstr "选择钩子... "

#: napari/_qt/widgets/qt_plugin_sorter.py:317
msgid "select the hook specification to reorder"
msgstr "选择挂钩规格以重新排序"

#: napari/_qt/widgets/qt_plugin_sorter.py:324
msgid "Plugin Sorter"
msgstr "插件排序器"

#: napari/_qt/widgets/qt_plugin_sorter.py:328
msgid "Select a hook to rearrange, then drag and drop plugins into the desired call order.\n\n"
"Disable plugins for a specific hook by unchecking their checkbox."
msgstr "选择要重新排列的钩子，然后拖放插件到所需的通话顺序中。\n\n"
"取消勾选复选框，禁用特定挂钩的插件。"

#: napari/_qt/widgets/qt_range_slider_popup.py:149
msgid "current minimum contrast limit"
msgstr "当前最小对比度限制"

#: napari/_qt/widgets/qt_range_slider_popup.py:150
msgid "current maximum contrast limit"
msgstr "当前最大对比度限制"

#: napari/_qt/widgets/qt_range_slider_popup.py:158
msgid "minimum contrast range"
msgstr "最小对比度范围"

#: napari/_qt/widgets/qt_range_slider_popup.py:159
msgid "maximum contrast range"
msgstr "最大对比度范围"

#: napari/_qt/widgets/qt_size_preview.py:137
msgid "preview"
msgstr "预览"

#: napari/_qt/widgets/qt_viewer_buttons.py:37
msgid "New points layer"
msgstr "新积分图层"

#: napari/_qt/widgets/qt_viewer_buttons.py:47
msgid "New shapes layer"
msgstr "新形状图层"

#: napari/_qt/widgets/qt_viewer_buttons.py:56
msgid "New labels layer"
msgstr "新标签图层"

#: napari/_qt/widgets/qt_viewer_buttons.py:105
msgid "Open IPython terminal ({shortcut})"
msgstr "Open IPython terminal ({shortcut})"

#: napari/_qt/widgets/qt_viewer_buttons.py:114
msgid "Roll dimensions order for display ({shortcut})"
msgstr "显示滚动尺寸顺序 ({shortcut})"

#: napari/_qt/widgets/qt_viewer_buttons.py:123
msgid "Transpose displayed dimensions ({shortcut})"
msgstr "转换显示的尺寸 ({shortcut})"

#: napari/_qt/widgets/qt_viewer_buttons.py:132
msgid "Reset view ({shortcut})"
msgstr "重置视图 ({shortcut})"

#: napari/_qt/widgets/qt_viewer_buttons.py:145
msgid "Toggle grid view ({shortcut})"
msgstr "切换网格视图 ({shortcut})"

#: napari/_qt/widgets/qt_viewer_buttons.py:160
msgid "Toggle number of displayed dimensions ({shortcut})"
msgstr "切换显示的尺寸 ({shortcut})"

#: napari/_qt/widgets/qt_viewer_buttons.py:199
msgid "Delete selected layers ({shortcut})"
msgstr "删除选中的图层 ({shortcut})"

#: napari/_qt/widgets/qt_viewer_dock_widget.py:69
msgid "area argument must be in {areas}"
msgstr "区域参数必须在 {areas}"

#: napari/_qt/widgets/qt_viewer_dock_widget.py:79
msgid "`allowed_areas` must be a list or tuple"
msgstr "`allowed_areas` 必须是一个列表或管道列表"

#: napari/_qt/widgets/qt_viewer_dock_widget.py:90
msgid "all allowed_areas argument must be in {areas}"
msgstr "所有允许的区域参数必须在 {areas}"

#: napari/_qt/widgets/qt_viewer_dock_widget.py:176
msgid "drag to move. double-click to float"
msgstr "拖动移动。双击浮点数"

#: napari/_qt/widgets/qt_viewer_dock_widget.py:182
msgid "hide this panel"
msgstr "隐藏此面板"

#: napari/_qt/widgets/qt_viewer_dock_widget.py:189
msgid "float this panel"
msgstr "浮点型变量"

#: napari/_qt/widgets/qt_welcome.py:39
msgid "Drag image(s) here to open\n"
"or\n"
"Use the menu shortcuts below:"
msgstr "拖动图像(s)到此处打开\n"
"或\n"
"使用下面的菜单快捷键："

#: napari/_qt/widgets/qt_welcome.py:59
msgid "open image(s)"
msgstr "打开图像(s)"

#: napari/_qt/widgets/qt_welcome.py:64
msgid "show all key bindings"
msgstr "显示所有按键绑定"

#: napari/plugins/__init__.py:158
msgid "Plugin {plugin_name!r} provided an invalid tuple to {hook_name}. Skipping"
msgstr "插件 {plugin_name!r} 为 {hook_name}提供了一个无效的管道。跳过"

#: napari/plugins/__init__.py:173
msgid "Plugin {plugin_name!r} provided a non-callable object (widget) to {hook_name}: {_cls!r}. Widget ignored."
msgstr "插件 {plugin_name!r} 提供了一个不可调用的对象 (小部件) 到 {hook_name}: {_cls!r}。小部件被忽略。"

#: napari/plugins/__init__.py:185
msgid "Plugin {plugin_name!r} provided invalid kwargs to {hook_name} for class {class_name}. Widget ignored."
msgstr "插件 {plugin_name!r} 为 {hook_name} 类为 {class_name}提供了无效的 kwarg。小部件被忽略。"

#: napari/plugins/__init__.py:203
msgid "Plugin '{plugin_name}' has already registered a dock widget '{name}' which has now been overwritten"
msgstr "插件{plugin_name}已经注册了一个 dock 小部件 '{name}'，这个小部件已被覆盖。"

#: napari/plugins/__init__.py:250
msgid "Plugin {plugin_name!r} does not provide any dock widgets"
msgstr "插件 {plugin_name!r} 没有提供任何基座小部件"

#: napari/plugins/__init__.py:264
msgid "Plugin {plugin_name!r} provides more than 1 dock_widget. Must also provide \"widget_name\" from {widgets}"
msgstr "插件 {plugin_name!r} 提供了超过 1 个dock_widget。还必须提供 {widgets} 的 \"widget_name\""

#: napari/plugins/__init__.py:271
msgid "Plugin {plugin_name!r} does not provide a widget named {widget_name!r}"
msgstr "插件 {plugin_name!r} 没有提供名为 {widget_name!r} 的部件"

#: napari/plugins/__init__.py:302
msgid "Plugin {plugin_name!r} provided a non-callable type to {hook_name}: {func_type!r}. Function widget ignored."
msgstr "插件 {plugin_name!r} 为 {hook_name}提供了一个不可调用的类型：{func_type!r}。功能小部件被忽略。"

#: napari/plugins/__init__.py:307
msgid " To provide multiple function widgets please use a LIST of callables"
msgstr " 若要提供多个函数小部件请使用电报列表"

#: napari/plugins/__init__.py:324
msgid "Plugin '{plugin_name}' has already registered a function widget '{name}' which has now been overwritten"
msgstr "插件{plugin_name}已经注册了一个函数部件 '{name}'，这个函数已被覆盖。"

#: napari/plugins/__init__.py:358
msgid "Plugin {plugin_name!r} provided a non-dict object to {hook_name!r}: data ignored."
msgstr "插件 {plugin_name!r} 为 {hook_name!r} 提供了一个非字节对象：数据被忽略。"

#: napari/plugins/__init__.py:372
msgid "In {hook_name!r}, plugin {plugin_name!r} provided an invalid dict object for key {name!r} that does not have required keys: \"data\" and \"display_name\".  Ignoring"
msgstr "在 {hook_name!r}, 插件 {plugin_name!r} 提供了一个无效的 dict 对象, 它没有需要的密钥: \"data\" 和 \"display_name\". 忽略中"

#: napari/plugins/__init__.py:394
msgid "Plugin {plugin_name!r} provided invalid data for key {name!r} in the dict returned by {hook_name!r}. (Must be str, callable, or dict), got ({data_type})."
msgstr "插件 {plugin_name!r} 在由 {hook_name!r} 返回的口令中提供了无效的数据。(必须是字符串、可调节或口令)，获得({data_type})。"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:6
msgid "Astronaut (RGB)"
msgstr "Astronaut (RGB)"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:7
msgid "Binary Blobs"
msgstr "二进制块"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:8
msgid "Binary Blobs (3D)"
msgstr "二进制块(3D)"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:9
msgid "Brain (3D)"
msgstr "脑(3D)"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:10
msgid "Brick"
msgstr "砖块"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:11
msgid "Camera"
msgstr "摄像头"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:12
msgid "Cat (RGB)"
msgstr "笼(RGB)"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:13
msgid "Cell"
msgstr "单元格"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:14
msgid "Cells (3D+2Ch)"
msgstr "单元格(3D+2Ch)"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:15
msgid "Checkerboard"
msgstr "棋盘"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:16
msgid "Clock"
msgstr "时钟"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:17
msgid "Coffee (RGB)"
msgstr "Coffee (RGB)"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:18
msgid "Coins"
msgstr "硬币"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:19
msgid "Colorwheel (RGB)"
msgstr "彩色滚轮(RGB)"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:20
msgid "Eagle"
msgstr "鹰座"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:21
msgid "Grass"
msgstr "草地"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:22
msgid "Gravel"
msgstr "砾石"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:23
msgid "Horse"
msgstr "马"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:24
msgid "Hubble Deep Field (RGB)"
msgstr "Hubble 深域(RGB)"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:25
msgid "Human Mitosis"
msgstr "人体三肢体"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:26
msgid "Immunohistochemistry (RGB)"
msgstr "Immunohistochemistry (RGB)"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:27
msgid "Kidney (3D+3Ch)"
msgstr "肾（3D+3Ch）"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:28
msgid "Labeled Faces in the Wild"
msgstr "野生中标记的面"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:29
msgid "Lily (4Ch)"
msgstr "Lily (4Ch)"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:30
msgid "Microaneurysms"
msgstr "微型断点"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:31
msgid "Moon"
msgstr "月光"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:32
msgid "Page"
msgstr "页"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:33
msgid "Retina (RGB)"
msgstr "Retina (RGB)"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:34
msgid "Rocket (RGB)"
msgstr "火箭器 (RGB)"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:35
msgid "Shepp Logan Phantom"
msgstr "Shepp Logan Phantom"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:36
msgid "Skin (RGB)"
msgstr "Skin (RGB)"

#: napari/plugins/_skimage_data.py:37
msgid "Text"
msgstr "文本"

#: napari/plugins/exceptions.py:44
msgid "{pad} Errors for plugin '{plugin_name}' {pad}"
msgstr "插件 '{plugin_name}' {pad} 的{pad} 错误"

#: napari/plugins/io.py:69
msgid "There is no registered plugin named '{plugin}'.\n"
"Names of plugins offering readers are: {names}"
msgstr "没有注册的名为 '{plugin}的插件。\n"
"提供读者的插件名称为： {names}"

#: napari/plugins/io.py:79
msgid "Plugin {plugin!r} does not support file {path}"
msgstr "插件 {plugin!r} 不支持文件 {path}"

#: napari/plugins/io.py:126
msgid "No plugin found capable of reading [{repr_path}, ...] as stack."
msgstr "未找到能读取[{repr_path}，...]为堆栈的插件。"

#: napari/plugins/io.py:135
msgid "No plugin found capable of reading {repr_path}."
msgstr "未找到能读取 {repr_path} 的插件。"

#: napari/plugins/io.py:227
msgid "No data written! There may be no plugins capable of writing these {length} layers to {path}."
msgstr "没有数据写入！可能没有能够写入 {length} 层到 {path} 的插件。"

#: napari/plugins/io.py:312
msgid "There is no registered plugin named '{plugin_name}'.\n"
"Names of plugins offering writers are: {names}"
msgstr "没有注册的名为 '{plugin_name}的插件。\n"
"提供作者的插件名称为： {names}"

#: napari/plugins/io.py:332
msgid "Requested plugin \"{plugin_name}\" is not capable of writing this combination of layer types: {layer_types}"
msgstr "请求的插件 \"{plugin_name}\" 无法写入这个图层类型的组合: {layer_types}"

#: napari/plugins/io.py:339
msgid "Unable to find plugin capable of writing this combination of layer types: {layer_types}"
msgstr "无法找到能够写入此图层类型组合的插件： {layer_types}"

#: napari/plugins/io.py:401
msgid "There is no registered plugin named '{plugin_name}'.\n"
"Plugins capable of writing layer._type_string layers are: {names}"
msgstr "没有注册的名为 '{plugin_name}的插件。\n"
"插件能够写图层。_type_string layer： {names}"

#: napari/resources/__init__.py:14
msgid "Moved to module napari._qt.qt_resources. Will be removed after version 0.4.6."
msgstr "移动到模块 napari._qt.qt_resources。将在版本 0.4.6 之后删除。"

#: napari/resources/_icons.py:16
msgid "unrecognized icon name: {name!r}. Known names: {icons}"
msgstr "无法识别的图标名称：{name!r}。已知名称： {icons}"

#: napari/resources/_icons.py:59
msgid "Could not detect svg tag in {path_or_xml!r}"
msgstr "无法在 {path_or_xml!r} 中检测到 svg 标签"

#: napari/_vispy/utils.py:63
msgid "Could not find VispyLayer for layer of type {dtype}"
msgstr "找不到类型为 {dtype} 的 VispyLayer"

#: napari/_vispy/utils_gl.py:99
msgid "type {dtype} not allowed for texture; must be one of {textures}"
msgstr "类型 {dtype} 不允许纹理；必须是 {textures} 的类型"

#: napari/_vispy/vispy_axes_visual.py:79 napari/_vispy/vispy_axes_visual.py:100 napari/_vispy/vispy_axes_visual.py:125
msgid "Either 2 or 3 colors must be provided, got {number}."
msgstr "必须提供 2 或 3 个颜色，获得 {number}。"

#: napari/_vispy/vispy_axes_visual.py:278
msgid "Axes dash status and ndisplay combination not supported"
msgstr "不支持轴破折号状态和n显示组合"

#: napari/_vispy/vispy_image_layer.py:172
msgid "Shape of in dividual tiles in multiscale {shape} cannot exceed GL_MAX_TEXTURE_SIZE {texture_size}. Rendering is currently in {ndisplay}D mode."
msgstr "在多级分块 {shape} 中的分块形状不能超过 GL_MAX_TEXTURE_SIZE {texture_size}。渲染当前在 {ndisplay}D 模式。"

#: napari/_vispy/vispy_image_layer.py:181
msgid "data shape {shape} exceeds GL_MAX_TEXTURE_SIZE {texture_size} in at least one axis and will be downsampled. Rendering is currently in {ndisplay}D mode."
msgstr "数据形状 {shape} 至少在一个轴中超过 GL_MAX_TEXTURE_SIZE {texture_size} 并将被下载。渲染当前在 {ndisplay}D模式。"

#: napari/_vispy/vispy_scale_bar_visual.py:169
msgid "Position {position} not recognized."
msgstr "无法识别位置 {position}。"

#: napari/qt/__init__.py:15
msgid "QtNDisplayButton is deprecated and will be removed in 0.4.9. Instead a more general QtStateButton is provided."
msgstr "QtNDisplay按钮已废弃，将在 0.4.9 中删除。而是提供了一个更一般的 QtState按钮。"

#: napari/utils/_magicgui.py:177
msgid "magicgui function {gui} annotated with a return type of napari.types.LayerDataTuple did not return LayerData tuple(s)"
msgstr "magicgui 函数 {gui} 有返回类型的napari.types.LayerDataTuple 没有返回LayerData tuple(s)"

#: napari/utils/_register.py:23
msgid "name {name} should not include 'layer'"
msgstr "名称 {name} 不应包括“图层”"

#: napari/utils/dask_utils.py:173
msgid "For best performance with Dask arrays in napari, please upgrade Dask to v2.15.0 or later. Current version is {dask_version}"
msgstr "为了在 napari 中使用 Dask 数组的最佳性能，请将 Dask 升级到 v2.15.0 或更高版本。当前版本是 {dask_version}"

#: napari/utils/interactions.py:18
msgid "cannot set attribute {name}"
msgstr "无法设置属性 {name}"

#: napari/utils/interactions.py:29
msgid "cannot set item {name}"
msgstr "无法设置项目 {name}"

#: napari/utils/io.py:196
msgid "No files found in {filenames} after removing subdirectories"
msgstr "删除子目录后在 {filenames} 中没有找到文件"

#: napari/utils/io.py:234
msgid "To stack multiple files into a single array with numpy, all input arrays must have the same shape. Set `use_dask` to True to stack arrays with different shapes."
msgstr "要将多个文件堆叠到一个有数字的数组中，所有输入数组必须有相同的形状。 设置`use_dask`为True，用不同形状堆栈阵列。"

#: napari/utils/io.py:297
msgid "Not a zarr dataset or group: {path}"
msgstr "不是zarr 数据集或组: {path}"

#: napari/utils/io.py:402
msgid "File \"{filename}\" not recognized as valid Layer data"
msgstr "文件 \"{filename}\" 未被识别为有效的图层数据"

#: napari/utils/io.py:410
msgid "File \"{filename}\" not recognized as {require_type} data"
msgstr "文件 \"{filename}\" 未识别为 {require_type} 数据"

#: napari/utils/io.py:535
msgid "Expected number of shapes not found"
msgstr "未找到预期形状数"

#: napari/utils/key_bindings.py:176
msgid "invalid key {key}"
msgstr "无效的密钥 {key}"

#: napari/utils/key_bindings.py:186
msgid "invalid modifier key {modifier}"
msgstr "无效的修饰键 {modifier}"

#: napari/utils/key_bindings.py:272
msgid "key combination {key} already used! specify 'overwrite=True' to bypass this check"
msgstr "密钥组合 {key} 已经使用！指定 '覆盖=True' 来绕过此检查"

#: napari/utils/key_bindings.py:284
msgid "'func' must be a callable"
msgstr "'func' 必须是可调用的"

#: napari/utils/key_bindings.py:433
msgid "expected {func} to be callable"
msgstr "预期 {func} 会被调用"

#: napari/utils/misc.py:187
msgid "length of {obj} must equal {length}"
msgstr "{obj} 的长度必须等于 {length}"

#: napari/utils/misc.py:241
msgid "{class_name} may only be called with a `str` or an instance of {class_name}. Got {dtype}"
msgstr "{class_name} 只能使用 \"str\" 或 {class_name}的实例调用。获取 {dtype}"

#: napari/utils/misc.py:319
msgid "Argument must be a string, PathLike, or sequence thereof"
msgstr "参数必须是字符串，PathLike或其序列"

#: napari/utils/misc.py:388
msgid "Not a valid layer data tuple: {value!r}"
msgstr "不是有效的图层数据管：{value!r}"

#: napari/utils/misc.py:404
msgid "Not a valid list of layer data tuples!"
msgstr "不是有效的图层数据管列表！"

#: napari/utils/misc.py:458
msgid "{path} is not a directory."
msgstr "{path} 不是一个目录。"

#: napari/utils/theme.py:21
msgid "palette is deprecated and will be removed after version 0.4.6. Please use get_theme and register_theme instead"
msgstr "调色板已废弃，将在 0.4.6 版本后删除。请使用 get_theme 和 register_theme"

#: napari/utils/theme.py:166
msgid "Unrecognized theme {name}. Availabe themes are {themes}"
msgstr "无法识别的主题 {name}。可用主题是 {themes}"

#: napari/utils/translations.py:181 napari/utils/translations.py:208 napari/utils/translations.py:386
msgid "Must provide at least a `msgid` parameter!"
msgstr "必须提供至少一个 `msgid` 参数！"

#: napari/utils/translations.py:344
msgid "Requested locale not available: {locale}"
msgstr "请求的区域设置不可用： {locale}"

#: napari/utils/validators.py:55
msgid "object '{obj}' is not an indexable collection (list, tuple, or np.array), of length {number}"
msgstr "对象{obj}不是长度为 {number} 的可索引收藏 (列表、管或np.array)"

#: napari/utils/validators.py:68
msgid "object must have length {number}, got {obj_len}"
msgstr "对象必须有长度 {number}，获得 {obj_len}"

#: napari/utils/validators.py:80
msgid "Every item in the sequence must be of type {dtype}, but {item} is of type {item_type}"
msgstr "序列中的每个项目必须是类型 {dtype}, 但 {item} 是类型 {item_type}"

#: napari/components/_viewer_key_bindings.py:18
msgid "Reset dims scroll progress"
msgstr "重置变暗滚动进度"

#: napari/components/_viewer_key_bindings.py:30
msgid "Toggle ndisplay."
msgstr "切换ndisplay。"

#: napari/components/_viewer_key_bindings.py:52
msgid "Increment dimensions slider to the left."
msgstr "向左增加尺寸滑块。"

#: napari/components/_viewer_key_bindings.py:63
msgid "Increment dimensions slider to the right."
msgstr "向右增加尺寸滑块。"

#: napari/components/_viewer_key_bindings.py:74
msgid "Move focus of dimensions slider up."
msgstr "向上移动尺寸滑块的焦点。"

#: napari/components/_viewer_key_bindings.py:83
msgid "Move focus of dimensions slider down."
msgstr "向下移动尺寸滑块的焦点。"

#: napari/components/_viewer_key_bindings.py:92
msgid "Change order of the visible axes, e.g. [0, 1, 2] -> [2, 0, 1]."
msgstr "更改可见轴的顺序，例如 [0, 1, 2] -> [2, 0, 1]。"

#: napari/components/_viewer_key_bindings.py:103
msgid "Transpose order of the last two visible axes, e.g. [0, 1] -> [1, 0]."
msgstr "转换最后两个可见轴的顺序，例如 [0, 1] -> [1, 0]。"

#: napari/components/_viewer_key_bindings.py:114
msgid "Reset view to original state."
msgstr "重置视图为原始状态。"

#: napari/components/_viewer_key_bindings.py:123
msgid "Toggle grid mode."
msgstr "切换网格模式。"

#: napari/components/_viewer_key_bindings.py:132
msgid "Toggle visibility of selected layers"
msgstr "切换选中图层的可见性"

#: napari/components/dims.py:126
msgid "Invalid ordering {order} for {ndim} dimensions"
msgstr "{ndim} 尺寸的 {order} 订购无效"

#: napari/components/dims.py:360
msgid "Axis {axis} not defined for dimensionality {ndim}. Must be in [{ndim_lower}, {ndim})."
msgstr "Axis {axis} 没有定义维度为 {ndim}。必须在 [{ndim_lower}, {ndim}]。"

#: napari/components/layerlist.py:94
msgid "'viewer.layers.selected' is deprecated and will be removed in or after v0.4.9. Please use 'viewer.layers.selection'"
msgstr "'viewer.layers.selected ted' 已废弃，将在 v0.4.9 中或之后删除。请使用 'viewer.layers.selection'"

#: napari/components/layerlist.py:137
msgid "'viewer.layers.unselect_all()' is deprecated and will be removed in or after v0.4.9. Please use 'viewer.layers.selection.clear()'. To unselect everything but a set of ignored layers, use 'viewer.layers.selection.intersection_update({ignored})'"
msgstr "'viewer.layers.unselect_all()'已废弃，将在 v0.4.9中或之后删除。请使用 'viewer.layers.selection。 学习())。要取消选择除一组忽略图层以外的一切，请使用 'viewer.layers.selection.intersection_update({ignored})'"

#: napari/components/layerlist.py:190
msgid "All-NaN axis encountered"
msgstr "碰到所有NAN轴"

#: napari/components/layerlist.py:321
msgid "No layers selected"
msgstr "没有选择图层"

#: napari/components/layerlist.py:323
msgid "No layers to save"
msgstr "没有要保存的图层"

#: napari/components/viewer_model.py:149
msgid "'viewer.events.active_layer' is deprecated and will be removed in napari v0.4.9, use 'viewer.layers.selection.events.active' instead"
msgstr "'viewer.events.active_layer' 已被弃用，并将被删除 napari v0.4.9, 请使用 'viewer.layers.select.events.active' 代替。"

#: napari/components/viewer_model.py:162
msgid "Theme '{theme_name}' not found; options are {themes}."
msgstr "主题{theme_name}找不到；选项是 {themes}。"

#: napari/components/viewer_model.py:294 napari/components/viewer_model.py:310
msgid "'viewer.active_layer' is deprecated and will be removed in napari v0.4.9.  Please use 'viewer.layers.selection.active' instead."
msgstr "'viewer.active_layer' 已废弃，并将被删除 napari v0.4.9。请改用 'viewer.layers.selection.active'"

#: napari/components/viewer_model.py:353
msgid "layer.position is deprecated"
msgstr "layer.position"

#: napari/components/viewer_model.py:664
msgid "Received sequence for argument '{argument}', did you mean to specify a 'channel_axis'? "
msgstr "收到参数'{argument}'的序列，您是否要指定一个“channel_axis”？ "

#: napari/components/viewer_model.py:728
msgid "Plugin {plugin!r} does not provide sample data named {sample!r}. Available samples include: {samples}."
msgstr "插件 {plugin!r} 没有提供名为 {sample!r} 的样本数据。可用样品包括： {samples}。"

#: napari/components/viewer_model.py:736
msgid "Plugin {plugin!r} does not provide sample data named {sample!r}. No plugin samples have been registered."
msgstr "插件 {plugin!r} 没有提供名为 {sample!r} 的样本数据。没有插件样本已注册。"

#: napari/components/viewer_model.py:760
msgid "Got unexpected type for sample ({plugin!r}, {sample!r}): {data_type}"
msgstr "为样本获取意外类型 ({plugin!r}, {sample!r}): {data_type}"

#: napari/components/viewer_model.py:812
msgid "'path' argument must be a string, list, or tuple"
msgstr "'path' 参数必须是一个字符串、列表或管线"

#: napari/components/viewer_model.py:960
msgid "Unrecognized layer_type: '{layer_type}'. Must be one of: {layer_names}."
msgstr "无法识别的图层_类型：'{layer_type}'。必须是 {layer_names} 之一。"

#: napari/components/viewer_model.py:976
msgid "_add_layer_from_data received an unexpected keyword argument ({bad_key}) for layer type {layer_type}"
msgstr "_add_layer_from_data 收到图层类型 {layer_type} 的意外关键字参数 ({bad_key})"

#: napari/components/viewer_model.py:1007
msgid "LayerData must be a 1-, 2-, or 3-tuple"
msgstr "LayerData 必须是1-, 2-, 或 3-tuple"

#: napari/components/viewer_model.py:1017
msgid "The second item in a LayerData tuple must be a dict"
msgstr "LayerData tuple 中的第二个项目必须是一个口令"

#: napari/components/viewer_model.py:1027
msgid "The third item in a LayerData tuple must be one of: {layers!r}."
msgstr "LayerData 管道中的第三项必须是: {layers!r}。"

#: napari/components/viewer_model.py:1140
msgid "Invalid layer_type: {layer_type}"
msgstr "无效的layer_type: {layer_type}"

#: napari/_qt/__init__.py:13
msgid "No Qt bindings could be found.\n\n"
"napari requires either PyQt5 or PySide2 to be installed in the environment.\n"
"To install the default backend (currently PyQt5), run \"pip install napari[all]\" \n"
"You may also use \"pip install napari[pyside2]\"for Pyside2, or \"pip install napari[pyqt5]\" for PyQt5"
msgstr "找不到 Qt 绑定。\n\n"
"napari 需要 PyQt5 或 PySide2 才能在环境中安装。\n"
"要安装默认后端 (目前是 PyQt5)， 运行 \"pip install napari[all]\" \n"
"您也可以使用 \"pip install napari[pyside2]\"for Pyside2, 或 \"pip install napari[pyqt5]\" for PyQt5"

#: napari/_qt/__init__.py:33
msgid "napari was tested with QT library `>=5.12.3`.\n"
"The version installed is {version}. Please report any issues with this specific QT version at https://github.com/Napari/napari/issues."
msgstr "napari 已用QT library `>=5.12.3`测试。\n"
"安装的版本是 {version}。请在https://github.com/Napari/napari/issues上报告此特定的 QT 版本的任何问题。"

#: napari/_qt/qt_event_loop.py:122
msgid "QApplication already existed, these arguments to to 'get_app' were ignored: {args}"
msgstr "QApp已经存在，这些'get_app'的参数被忽略： {args}"

#: napari/_qt/qt_event_loop.py:245
msgid "\n"
"The 'gui_qt()' context manager is deprecated.\n"
"If you are running napari from a script, please use 'napari.run()' as follows:\n\n"
"    import napari\n\n"
"    viewer = napari.Viewer()  # no prior setup needed\n"
"    # other code using the viewer...\n"
"    napari.run()\n\n"
"In IPython or Jupyter, 'napari.run()' is not necessary. napari will automatically\n"
"start an interactive event loop for you: \n\n"
"    import napari\n"
"    viewer = napari.Viewer()  # that's it!\n"
msgstr "\n"
"“gui_qt()”上下文管理器已废弃。\n"
"如果您从脚本中运行napari，请使用“napari”。 un()' 如下:\n\n"
"    导入napari\n\n"
"    viewer = napari iewer() # 没有先前的安装需要\n"
"    # 使用查看器的其他代码。 。\n"
"    napari.run()\n\n"
"在 IPython 或 Jupyter, 'napari.run()' 是不必要的。 napari 将自动\n"
"为您启动一个交互式事件循环： \n\n"
"    导入napari\n"
"    查看器 = napari iewer() # 它！\n"

#: napari/_qt/qt_event_loop.py:335
msgid "No Qt app has been created. One can be created by calling `get_app()` or `qtpy.QtWidgets.QApplication([])`"
msgstr "未创建 Qt 应用程序。一个可以通过调用 `get_app()` 或者 `qtpy.QtWidgets.QApplication([])` 创建。"

#: napari/_qt/qt_event_loop.py:342
msgid "Refusing to run a QApplication with no topLevelWidgets. To run the app anyway, use `{_func_name}(force=True)`"
msgstr "拒绝运行一个没有顶层窗口小部件的QApp。要运行这个应用，请使用 `{_func_name}(force=True)`"

#: napari/_qt/qt_event_loop.py:353
msgid "A QApplication is already running with 1 event loop. To enter *another* event loop, use `{_func_name}(max_loop_level={max_loop_level})`"
msgid_plural "A QApplication is already running with {n} event loops. To enter *another* event loop, use `{_func_name}(max_loop_level={max_loop_level})`"
msgstr[0] "一个使用 {n} 事件循环的 QApplication 已经在运行。要进入另一个* 事件循环，请使用 `{_func_name}(max_loop_level={max_loop_level})`"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:310
msgid "Ready"
msgstr "准备好"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:350
msgid "The 'raw_stylesheet' attribute is deprecated and will be removed in version 0.4.7. Please use `napari.qt.get_stylesheet` instead"
msgstr "'raw_stylesheet' 属性已废弃，将被删除在 0.4.7版本。请使用 `napari.qt.get_stylesheet` 代替。"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:396
msgid "Open File(s)..."
msgstr "打开文件(s)..."

#: napari/_qt/qt_main_window.py:398
msgid "Open file(s)"
msgstr "打开文件(s)"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:402
msgid "Open Files as Stack..."
msgstr "以堆栈形式打开文件..."

#: napari/_qt/qt_main_window.py:405
msgid "Open files"
msgstr "打开文件"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:410
msgid "Open Folder..."
msgstr "打开文件夹..."

#: napari/_qt/qt_main_window.py:412
msgid "Open a folder"
msgstr "打开文件夹"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:418
msgid "Open preferences dialog"
msgstr "打开首选项对话框"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:423
msgid "Save Selected Layer(s)..."
msgstr "保存选中的图层(s)..."

#: napari/_qt/qt_main_window.py:426
msgid "Save selected layers"
msgstr "保存选中图层"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:432
msgid "Save All Layers..."
msgstr "保存所有图层..."

#: napari/_qt/qt_main_window.py:435
msgid "Save all layers"
msgstr "保存所有图层"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:440
msgid "Save Screenshot..."
msgstr "保存屏幕截图..."

#: napari/_qt/qt_main_window.py:443
msgid "Save screenshot of current display, default .png"
msgstr "保存当前显示屏幕截图，默认 .png"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:448
msgid "Save Screenshot with Viewer..."
msgstr "使用查看器保存屏幕截图..."

#: napari/_qt/qt_main_window.py:452
msgid "Save screenshot of current display with the viewer, default .png"
msgstr "保存当前显示的屏幕截图与查看器，默认 .png"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:460
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:468
msgid "Restart"
msgstr "重新启动"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:471
msgid "Close Window"
msgstr "关闭窗口"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:477
msgid "Open Sample"
msgstr "打开示例"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:502
msgid "&File"
msgstr "文件"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:546
msgid "Toggle Menubar Visibility"
msgstr "切换菜单栏可见性"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:549
msgid "Hide Menubar"
msgstr "Hide Menubar"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:552
msgid "Toggle Full Screen"
msgstr "切换全屏"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:555
msgid "Toggle full screen"
msgstr "切换全屏"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:557 napari/_qt/qt_main_window.py:560
msgid "Toggle Play"
msgstr "切换播放"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:562
msgid "&View"
msgstr "&查看"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:571 napari/_qt/qt_main_window.py:577
msgid "Toggle Chunk Outlines"
msgstr "切换区块轮廓。"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:582
msgid "Axes"
msgstr "坐标轴"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:584 napari/_qt/qt_main_window.py:635
msgid "Visible"
msgstr "可见"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:592 napari/_qt/qt_main_window.py:647
msgid "Colored"
msgstr "着色"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:600
msgid "Labels"
msgstr "标签"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:608
msgid "Dashed"
msgstr "虚线"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:616
msgid "Arrows"
msgstr "箭头"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:633
msgid "Scale Bar"
msgstr "缩放栏"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:659
msgid "Ticks"
msgstr "服务单"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:681
msgid "Remove Dock Widgets"
msgstr "移除停靠部件"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:682
msgid "Remove all dock widgets"
msgstr "移除所有基座部件"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:687
msgid "&Window"
msgstr "窗口"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:693
msgid "&Plugins"
msgstr "插件"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:696
msgid "Install/Uninstall Package(s)..."
msgstr "安装/卸载 Package(s)..."

#: napari/_qt/qt_main_window.py:702
msgid "Plugin Errors..."
msgstr "插件错误..."

#: napari/_qt/qt_main_window.py:705
msgid "Review stack traces for plugin exceptions and notify developers"
msgstr "审查插件异常的堆栈跟踪并通知开发者"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:713
msgid "Add Dock Widget"
msgstr "添加停靠部件"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:761
msgid "&Help"
msgstr "帮助"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:763
msgid "napari Info"
msgstr "napari Info"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:765
msgid "About napari"
msgstr "关于 napari"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:772
msgid "Show Key Bindings"
msgstr "显示密钥绑定"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:776
msgid "key_bindings"
msgstr "按键绑定"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:936
msgid "Dock widget {number}"
msgstr "停靠部件 {number}"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:1028
msgid "Could not find a dock widget containing: {widget}"
msgstr "找不到包含: {widget} 的 Dock 部件"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:1141 napari/_qt/qt_main_window.py:1153
msgid "This viewer has already been closed and deleted. Please create a new one."
msgstr "此查看器已被关闭并删除。请创建一个新的查看器。"

#: napari/_qt/qt_main_window.py:1168
msgid "The window geometry settings could not be loaded due to the following error: {err}"
msgstr "由于以下错误无法加载窗口几何设置： {err}"

#: napari/_qt/qt_viewer.py:131
msgid "layer list"
msgstr "图层列表"

#: napari/_qt/qt_viewer.py:139
msgid "layer controls"
msgstr "图层控制"

#: napari/_qt/qt_viewer.py:147
msgid "console"
msgstr "控制台"

#: napari/_qt/qt_viewer.py:253
msgid "The 'raw_stylesheet' attribute is deprecated and will beremoved in version 0.4.7.  Please use `napari.qt.get_stylesheet` instead"
msgstr "'raw_stylesheet'属性已废弃，将被删除于版本 0.4.7。请使用 `napari.qt.get_stylesheet` 代替。"

#: napari/_qt/qt_viewer.py:307
msgid "performance"
msgstr "执行情况"

#: napari/_qt/qt_viewer.py:323
msgid "napari-console not found. It can be installed with \"pip install napari_console\""
msgstr "找不到napari-console。它可以通过\"pip安装napari_console\"安装"

#: napari/_qt/qt_viewer.py:445
msgid "There are no layers in the viewer to save"
msgstr "查看器中没有要保存的图层"

#: napari/_qt/qt_viewer.py:447
msgid "Please select one or more layers to save,\n"
"or use \"Save all layers...\""
msgstr "请选择一个或多个图层保存，\n"
"或使用“保存所有图层...”"

#: napari/_qt/qt_viewer.py:452
msgid "Nothing to save"
msgstr "没有什么可保存"

#: napari/_qt/qt_viewer.py:454
msgid "selected"
msgstr "已选择"

#: napari/_qt/qt_viewer.py:454
msgid "all"
msgstr "所有的"

#: napari/_qt/qt_viewer.py:460
msgid "Save {msg} layers"
msgstr "保存 {msg} 图层"

#: napari/_qt/qt_viewer.py:473
msgid "File {filename} save failed.\n"
"{error_messages}"
msgstr "文件 {filename} 保存失败。\n"
"{error_messages}"

#: napari/_qt/qt_viewer.py:527
msgid "Select file(s)..."
msgstr "选择文件(s)..."

#: napari/_qt/qt_viewer.py:542
msgid "Select files..."
msgstr "选择文件..."

#: napari/_qt/qt_viewer.py:556
msgid "Select folder..."
msgstr "选择文件夹..."

#: napari/_qt/qthreading.py:135
msgid "RuntimeError in aborted thread: {result}"
msgstr "中断的线程中的运行时间错误: {result}"

#: napari/_qt/qthreading.py:177
msgid "\"{name}\" failed to define work() method"
msgstr "\"{name}\" 定义工作() 方法失败"

#: napari/_qt/qthreading.py:200
msgid "This worker is already started!"
msgstr "此工人已经开始！"

#: napari/_qt/qthreading.py:242
msgid "Generator function {func} cannot be used with FunctionWorker, use GeneratorWorker instead"
msgstr "生成器函数 {func} 不能与函数工作器一起使用，使用生成器工作器。"

#: napari/_qt/qthreading.py:295
msgid "Regular function {func} cannot be used with GeneratorWorker, use FunctionWorker instead"
msgstr "常规函数 {func} 不能与生成器工作器一起使用，使用函数工作器。"

#: napari/_qt/qthreading.py:451
msgid "Workers did not quit gracefully in the time allotted ({msecs} ms)"
msgstr "工人在分配的时间({msecs} 毫秒)内没有体面退出"

#: napari/_qt/qthreading.py:543
msgid "Worker {_worker_class} must be a subclass of WorkerBase"
msgstr "Worker {_worker_class} 必须是一个子类的WorkerBase"

#: napari/_qt/qthreading.py:555
msgid "The '_connect' argument must be a dict"
msgstr "'_connect' 参数必须是一个 dict"

#: napari/_qt/qthreading.py:569
msgid "\"_connect[{key!r}]\" must be a function or sequence of functions"
msgstr "\"_connect[{key!r}]\" 必须是一个函数或函数序列"

#: napari/_qt/qthreading.py:817
msgid "_connect parameter must be a dict"
msgstr "_link参数必须是一个 dict"

#: napari/_qt/utils.py:61
msgid "Invalid QByte string. QByte strings start with '{QBYTE_FLAG}'"
msgstr "无效的 QByte 字符串。QByte 字符串以 '{QBYTE_FLAG} ' 开始"

#: napari/_qt/utils.py:255
msgid "\"widget\" must be a QWidget or a sequence of QWidgets"
msgstr "\"小部件\"必须是 QWidget 或 QWidgets 的序列"

#: napari/view_layers.py:105
msgid "No Viewer method named '{add_string}'"
msgstr "没有名为 '{add_string} ' 的查看器方法"

#: napari/window.py:26
msgid "could not import `qtpy`. Cannot show napari window."
msgstr "无法导入 `qtpy`。无法显示 napari 窗口。"

